<resources>
    <string name="app_name">IbukuRiaMahoya</string>
    <string name="data">"Thaburi ya mūthenya no iinwo kana yugwo na njira ya gūcokanīria; o ŭndū ũmwe na nyĩmbo iria irutītwo icunji-ini cia maandīko matheru (canticles).",
    "Nĩ harī ciugo heane cia kwanīrīra ũrekeri wa mehia ona ningi  kĩrathimo kĩa mũico, iria mūtongoria angīhūthĩra rīria Mūtungatīri atarī hakuh ",
   " Hĩndi ya Mihothi, no ŭkorwo ūrī ündū wa bata mūno korwo műtongoria no aambage kūheana ciugo cikonii kūheana na ūtaana nĩ ũndũ wa wira wa Ngai, na ũndũ wa gūthoma  maandīko maringaine na ūhoro ūcio; ciugo ta iria ciumnite Malaki 3:10; 2Akorinitho 8:2,9; 9:8-10; na ingī nyingi.",
   " Rwimbo no rũinīrwo harīa hothe műtongoria angīona hagīrīire.",
    "Ciugo cia gūcokanīrio nĩ andū othe ciandīkītwo na rangi  mũmata. "


</string>

    <string name="nav_open">Open</string>
    <string name="nav_close">Close</string>
    <string name="colors"> /* CSV */
d9915b,110d0d,724e3b,604334,bc5a36,fbc96e,dc591f,ab8966,544c3b

/* Array */
["d9915b","110d0d","724e3b","604334","bc5a36","fbc96e","dc591f","ab8966","544c3b"]</string>

    <string name="Title1">GÜTHATHAIYA NGAI KWA RŪCINĪ</string>
    <string name="Title2"> GŨTAARĪRIA  \u0020
</string>

    <string name="title3"> MUTARATARA WA IGONGONA</string>
    <string name="item1"> 1 Atongoria makiingira, andù othe marügame. Rwimbo
wanirirwo, na andū maarikia küina maikare o marüngü, nake
mutongoria wa igongona anyite andü ügeni na ciugo ici
</string>

    <string name="Lead1">Mütongoria: Mwathani aroikara na inyui; </string>
    <string name="response1">Gücokia: Na aikare na ngoro yaku </string>
    <string name="Lead2">
Mütongoria:
Andū a Ngai tũũnganīte haha ūmūthĩ tūcokanīrīirio nĩ Roho wake, tükīririria kūigua kiugo
gīake na tūgooce Rīftwa Ritheru ria Mwathani.
OfNingi-rĩ, tũnyitanire ühoro wa wega na riri we, ona tühoe nī ũndū wa mabataro maitü na
mathīna ma thĩ yothe.
Rekei tügicanjamuke tüiyurituo ni wendo wake
na twiharirie gutùmwo na thayù wake. \u0020
\u0020



    </string>

    <string name="lead"> Mütongoria: Türi agai a ütonga wa Ithe witü:</string>


    <string name="response2"> Gucokia: Ii, türi agai hamwe na Muriu </string>
    <string name="Lead3">
    Mütongoria: Nĩ ùndù wa kwerùhio thini wa roho:</string>
    <string name="response3"> Gucokia: Ni tütuikite ümwe. </string>

    <string name="Title4">   TUCUNJI TWA GUTHOMWO</string>
    <string name="churchreads">  Mütongoria athoome GACUNJI KAMWE kana twiri ga tutu twandikitwo haha muhuro, acooke oige.Hindi îria mùndù nwaganu aatiga wagau wake uria eekite, agacooka ageeka maündù maria magiriire na maria ma üthingu, ni akahonokia muoyo wake atüme ituire. (Ezekieli 18:27).
    Tembürangai ngoro cianyu, na mùtigatembürange o nguo cianyu ciiki, mücokerere Jehova Ngai wanyu; ni ùndù we ni mwega, na ningī ni wa tha na ndahiühaga kùrakara, no niaiyüirwo ni ütugi, na nĩericůukagwo agatiga gwika andu uuru Joeli 2:13).
    Ikaraga ügiikaga maŭndū marĩa makenagia Ngai, nake ni arikuhingagiria üria ngoro yaku iiriragiria. (Thaburi 37:3-4)
    Ii, kat ütugi waku Ngai nĩ kindů kiri bata-i! Ciana cia kirindi igakigiritagia kigunyi-ini kia mathagu maku. Irihünagio unoru wa nyumba yaku, ihuünage o wega: na rũữi rwaku rwa ikeno niruo uritümaga inyuire, wee rĩ, niwe githima kia muoyo, tümürikagirwo ni ütheri waku. (Thabiuri 36:7-9).
    Roho wakwa wi na miito mũno, ĩ-ni, ona ükoorwo ni hinye,kwiririria nja cia Jehova. Ngoro yakwa ona mwiri nigukünguira iraküngüira Ngai ürfa Mütüira Muoyo. (Thaburi 84:2)
    Ii Ngai, wee niwe Ngai walkwa, ngurooka gükümaatha na kiyo; ni künyoota ngoro yakwa ikünyoteire, na ni ündi waku ri mwiri ulkaigua miito, ndi bürüri üyü müümu na Wi minoga ütari maai. (Thaburi 63:)
    Nüü ingi ndi nake küu igürü? türi nawe ri, güku thio nakuo gütiri kindü iingiririria. (Thaburi 73:25).
    Withambei mwitherie, mügīthengie  wa ciiko cianyu ndige küwona; tiganai na ủuru, mnwirute gwikaga wega.(Isaia 1:16-17a)

    Ukai twambate kirima-int kia Jehova, tüthi nyumba ya Ngai wa Jakubu, nīguo agatürute üria ekwenda twiīkage nigetha tuthiage na njíra ciake, nĩ gükorwo ürutani wa Mwathanı uumaga zayuni, na Mwathani aaragiria andū ūhoro wake ari Jerusalemu. (Isaia 2:3)
    Na nĩ gũgakinya atirī, atī ona mbere matananjita-ri. ningamacokería ühoro; ningi o makiaragia-ri. ningakorwo njiguïte ũria ümabatíi. (Isaia 65:24).
    No rĩri, mündū ūrīa üngenagia ri, nĩ mũndū üria winyihagia na wiririte, o ürīa ündifte na ünjathikagira. (Lsaia 66.2b).
    Atiriri wee mündū üyü, githi Jehova ndakuonetie maündü maria mega? Naguo ündů üria agwathaga wike ri, ni üriku tiga o wikage maũndū maria magiriire, na ningi ati wendage ühoro wa küiguanira tha, ona üthiage na mithiire ya kwinyihīria Ngai wigwatanītie nake. (Mika 6 8)
    Mütigecirie ati njūkiite künina watho wa Musa kana ürutani wa anabii. Ndiūkīte gücinina no njükite gücihingia. (Mathayo 5:17)
    Gükena-rí, nĩ inyui athini ni gükorwo üthamakı wa Ngai ni wanyu. Gükena-ri, nĩ inyui mühütaga riu ni gükorwo ni mügacoka kühünio. Gükena-ri, ni inyui müriraga riu: ni gükorwo ni mügacoka güthcka. Ciükena-ri, ni inyul riria andū makamümena: ni gükorwo igai rianyu ni inene küu igürů. (Luka 6:2022)
    Kwi hingo irooka, ona riu no nginyu, aria ahot küna makahoyaga Ithe witù na roho na mamuhoyage na ma, amu ni ta acio Ithe witù acaragia matuike a kümühoyaga. Ngai ni roho, nao aria mamûhoyaga no mahoyage na roho na mahoyage na ma. (Johana 423-24)
    Ngümwira na ma, ati ni gügakorwo gikeno kinene matu-ini ni ündù wa mwihia ùmwe wiririte, kuri andũ mirongo kenda na kenda athingu na matari na bata wa kwirira (Luka 15:7)
    "Ni ngūũkira thii kũri Awa ngamüire atiri,Awa, ni hititie igürů na ngakūhitiria, na ndiagiriire gwitagwo mürüguo ringi. (Luka 15: 18) </string>

    <string name="Lead4">
  Mütongoria: Tüngiuga tùtiri na mehia ni kwihenia
tùkwihenia na ühoro wa ma ndüri thiini witü
No tüngiumbüra mehia maitü tüherete na ma
na tũmwihokete,Ngai nĩ mwihokeku na ni
müthingu na niegütùrckera mehia maitů, Ni
ündū ūcio rekei tumbürire Ngai mehia macio
maitü twinyihitie
Rekei tüikare thỉ tumbürire Ngai mehia
macio maitů twinyihitie tùknaga; "Nduiri
(kana o wimbo
ngoro yakwa thiini..
rùngi re kwirira)</string>

    <string name="response4">
Andü othe: Ithe witù wa tene na tene, üûmbi waku
wothe ni üinainaga ni ùndù wa hinya waku
münene; no ni ûndù wa Mürüguo Jesü
Kristů ni tühotaga güthengerera giti gīaku
kia ünene. Mwathani, ni tühititie na
tükaaga kürümirira njira ya ma. Ngoro
ciitů ni nditühire müno ni mürigo wa
mehia. Mwathani tüiguire tha ni twahera,
na ndügatütarire mehia maitů. Tüiyũrie
thayũ na gīkeno gia kürekerwo mehia, na
ütühūthirie üritũ wa ngoro ciitű na ũndū
wa ükengi wa Kristů, ücio wakuire na
akiriūka ni ündū witů. Ameni. </string>


    <string name="italic"> Mütongoria aanirire ühoro wa kürekerwo mehia:</string>
    <string name="vicar1">
        Mügathithi: Ngai ũria Ithe wa Mwathani witū Jesŭ
Kristū, nī akenagio nĩ mwihia wīririīte, na
akamürekera, ningī akamwamūkīra na
akariganirwo nī mehia make mothe. Kiraniro
kīa Mwathani nĩ atī; nĩ atuoheire, arīa
maakuīte nĩ mariūkīte, na arīa moorīte ni
moonckete. Naguo Wega na Utugi wake
igütüüra irūmanīrīire na inyuĩ matukũ mothe
ma mioyo yanyu, na mūgũtũũra nyūmba-ini
ya Jehova matukũ matarī mūthiia. Ameni.
    </string>
    <string name="layleader"> Riria Mügathithi atarĩ kuo, mũtongoria ahoe na ciugo ici:</string>
    <string name="item5">
Mwathani-mūigua tha, twahoya ūtūkirire
mehia na ūtūiyūrie thayũ waku, niguo tuhote
gugutungatira wega gūtári na mehia matuohete
ngoro. Nĩ ũndũ wa Jesū Kristū Mwathani
witū. Ameni.
Ügooci ūyũ no uguo mahinda mangi mothe
tiga hindī ya Epiphany na Christmas.</string>
    <string name="Lead5">
Mūtongoria: Kūrathimwo ni andū aria othe matūüraga
nyūmba-inī yaku!
    </string>

    <string name="response5">
         Gücokia:Magatūūra mainaga ūhoro wa ngumo yaku!
    </string>

    <string name="Lead6">
        Mütongoria: Goocai Mwathani!
</string>

    <string name="response6">

 Gucokia: Rīitwa rĩa Mwathani rīrogoocwo.
    </string>

    <string name="Lead7">
        Mütongoria Goocai Mwathani!
</string>

    <string name="response7">


    </string>

    <string name="Andũothemarūgame">  Andũ othe marūgame:</string>

    <string name="Lead8">
          Mütongoria: Kūgoocwo kūrogīa kwi Ngai Ithe ūrĩa
    kīambirĩria kīa maūndū mothe.
</string>

    <string name="response8">Andū: Kūgoocwo kūrogīa kwĩ Ngai Mūriű ürĩa
    watuikire Műrű wa mūndũ, kűgoocwo
    kūrogīa kwĩ Ngai Roho Mūtheru , ürīa
    werűhagia na agekirana hinya,
    Gücokia:
    Mwathani Ngai witű tene na tene!
    Halleluya!

    </string>

    <string name="item7"> 7 Gatagatỉ ga Krismasi (Christmas) na mũthenya wa
kiumia wa (Epiphany) "Ebibani-kūguiũranirio kwa Mwathani Jesũ kürĩ andũ aria matari Ayahudi " na gatagati ka
mũthenya wa Küriüka na müthenya wa kiunia wa Güüka
Kwa Roho Mūtheru (Pentecost) Gloria, kana "ügooci " no
kuugūo na njĩra ĩno i haha handū ha kühūthira muugire
ũcio wĩ hau igürü:</string>


    <string name="Lead9">
    Mütongoria: Mūrũ wa Ngai ūrīa wĩ igūrũ mũno,

</string>
    <string name="response9">
          Nitūciarīirwo we nĩ nyina Mariamu.

</string>

    <string name="Lead10">
  Mütongoria: Mũnene wa Thayū, ūria ūtaarī gikaro gūkū
    thĩ,
</string>


    <string name="Lead11">
Mùtongoria: Mwathani ūrīa Mūthamaki wa Muoyo na
    Gikuŭ,
</string>

    <string name="response10">
 Gücokia: Üria woragirwo, na agīkomio mbĩrīrainī.
</string>
    <string name="response11">
Gücokia: Nĩ atooretie mahinda mothe na akahoota
    nduma.
</string>

    <string name="item8">


8 RWIMBO RWA JUBILATI (Thaburi 100, VENITE
(Thaburi 95) KANA RWIMBO RWA HABAKUKU
rwimbo rwa jubilati (rwimbo rwa gīkeno) thaburi 100
Jubilati no iünwo na njữra nyingī iria andü mangîthuura;
ta ürīa yandikītwo thĩnī wa Nyĩmbo Cia Gücanjamũra
Ngoro (NCGN) namba 5 (Inagīrai Mwathani) kana
namba 3 (Anīrīrai Rītwa rīa gai) kana ta ūữ:
</string>

    <string name="item8.1">
        1. Ningüingira ihingo-ini ciake na ngatho Nyingire ndi na ügooci:
 Ngiugaga müthenya ûyû îüheanitwo ni Jehova, Njanjamake tondů niangenetie.
Niangenetie, Niangenetie, Njanjamůke tondů niangenetie…
 Niangenetie, Niangenetie, Njanjamüke tondü niangenetie. (Thaburi 100:4)
    </string>

    <string name="Venite"> VENITE, EXULTEMUS DOMINO (RWĪMBO RWA
üHOTAND THABURI 95 </string>

    <string name="psalmssong">
        Ükani, tüinire Jehova, tükenete;
Tüanirire Ihiga rīa gūtühonokia.
Nitūthīi türūgame mbere ya Jehova, tūmūgathe:
tũmwanirire na thaburi tūkenete.
Nĩ ũndū Jehova niwe Ngai mũnene:; na nīwe Mūthamak
mũnene gūkīra Ngai ciothe.
Cianda ciothe ii moko-inī make: o naguo hinya wa irima
ni wake.
Iria rinene nī rīake, na nĩwe warīũmbire: moko make
nīmo mombire thĩ ĩno.
Ükani, tümūhoe tūmūinamirīre: na tūturīrie ndu Jehova
Niũndū niwe Ngai witū: na ithuĩ tũrĩ andũ a rũru rũake,
na tūrī mbūri cia guoko gwake.
Mūtüümbi.
Ümūthi mūngīigua műgambo wake, tigai kũũmia ngoro
cianyu: o ta ūria mwekire kũu Meriba, o na kũu Masa
Hindi iria maithe manyu mangeririe: ningīĩ makinduiria
werū-inĩ.
na makĩona wira wakwa.
Ngiigua ūūru nĩ ũndũ wa rūciaro rũrũ mĩaka mirongo
ina, ngīkiuga: aya nĩ andũ mahītagia ngoro-inī ciao,
na matiúï njĩra ciakwa.
Nĩ ũndữũ ücio ngīĩhīta, ndakarīte, ngiuga: matigatonya
kihurūko-iní giakwa.
Ithe witū arogo0cwo ona Mũriũ, ona Roho Mūtheru;
O ta ūrĩa gwatarii kīambirīria, na ũrĩa gūtariī rĩu,
na ūria gūgatuika hingo ciothe; Tene na tene,
Ameni.

    </string>

    <string name="habakukssong">
        RWIMBO RWA HABAKUKU (Habakuku 3:17-18
kügerekanio)

    </string>
    <string name="habakuku">


 Ona irio cia migũnda ingīhootwo nĩ riūa itarī irakūra, kana twage gwa kwendia magetha maitű,
        Ona kīmera kĩngīthūūkio ni mbaa na heho, na mĩgūnda yaage irio,
        Ona ciugũ ingīaga mahiű,. kana mahiũ maage gütherema, na kűgĩe mũthiro wa indo cia thakame;
        Niĩ no ndīrīgath aga Jehova Ngai wakwa; Ngenagīre Ngai wa űhonokio wakwa.


Kűgoocwo kūrogīa kũri Ngai Ithe, Ngai Mũriũ, na Ngai Roho Mūtheru: Ota ūrīa gwatariĩ kīambĩriria. na ürīa gūtariï rīu,
na ūrĩa gūgatuīka hingo ciothe, tene na tene.
Ameni.

    </string>

    <string name="item9">

9 THABURI YA MÜTHENYA, ünwo kana ithomwo na njīra
ya gücokaniria. Thutha wa Thaburi ciugo ici ciugūo:
Mütongoria: Ithe witũ arogoocwo, na Müriū, o na Roho
    </string>

    <string name="lead12">Mutongoria:
 Ithe witũ arogoocwo, na Müriū, o na Roho
Mūtheru
    </string>
    <string name="response12">
Andu: O ta űrīa gwatariĩ kīambīriria, na ũrĩa
gūtarie rĩu, na ũrīa gügatuika hingo ciothe, tene na tene. Ameni.

    </string>


    <string name="item10">
        10 1THOMO RĪA MBERE kuuna Kīrīkaniro kīrĩa Gikürū:
    </string>

    <string name="lead13">Müthomi: Ithomo ria mbere kuuma Kirikanīro kĩria Gikūrū riumīte ibuku-inī rīa, můrango wa…, tũkiambīriria gūthoma mühari wa…
    </string>
    <string name="readings">   Thutha wa ithomo müthoomi oige: Gikĩ nikĩo Kiugo kĩa
    Mwathani;</string>

    <string name="response13"> Andu Nĩ ngatho kūrī Ngai.</string>

    <string name="item11">
        11 RWIMBO RWA MEŞIA, RWĨMBO RWA ZAKARIA, KANA
RWIMBO RWA PAÜLO
RWIMBO RWA MESLA
(Kiambirîiria 12:3, Gücok. Maathani 18: 15-22, 2 Samueli
7:12-17, Isaia 53:4, Danieli 7:13-22)

    </string>

    <string name="song2">
        Jesū thuuna ya Iburahimu Nĩ arathimaga ndüriri:
         Jesū műnabii ūtarii ta Musa iohorithagia arīa ahinyīrīrie:
        Jesű Mwathani wa mūthamaki Daudi Niwe wītongoragĩria andũ aake:
         Jesū ndungata ya Mwathani Athĩnagio na akahonokania:
         Jesű Mũrű wa Mũndũ Oragirwo na akiriűkio.


Kūgoocwo kūrogīa kūri Ngai Ithe, Ngai Mūriű, na
Ngai Roho Műtheru:
Ota ürīa gwatariĩ kĩambirĩria, na ūrĩa gűtariĩ rĩu, na
ürĩa gūgatuika hingo ciothe, tene na tene. Ameni.
    </string>

    <string name="zakariasongtitle">
RWĨMBO RWA ZAKARIA (Benedictus: Luka 1:68-79)
    </string>
    <string name="zakariasong">
Mwathani Ngai wa Isiraeli arokumio: Tondű nĩ okīte kūrora andū aake akamakūüra.
 Agatwambararīria rűhĩa rwa kūhonokania: Ruumite nyūmba-inī ya Daudi ndungata yake.
 Ota ũrĩa anoiga na tũnua twa anabii aake atheru kuuma o kīambīriria: Ati nīagatūhonokia kūrī thũ ciitũ, na kūrī arĩa matūmenaga.
 Nĩ eranfire atī nī akaiguira maithe maitü tha; Na ati aririkane kīrīkanīro giake gītheru.
 Üyũ nīguo mwīhitwa ürīa ehītiire Iburahimu ithe witü; Ati nĩ agatuohorithia kuuma kürī thũ ciitü.
 Tũmūthathayagie tűtarĩ na guoya Türi athingu na ehokeku mbere yake matukū maitū mothe.
O nawe mwana wakwa, ügetagwo mũnabii wa üria-wiigūrű-mũno;
Nĩ gükorwo nī ügathii mbere ya Mwathani,
ükamūthondekagire njira ciake.
Utūme andű aake mamenye ühoro wa kūhonokania gwake, na ũndũ wa kũrekerwo mehia mao mothe.
 Nĩ ũndū wa tha iria cia Ngai witū;
Ürĩa witagwo Gükia-kuumite-Igūrű nĩ agoka gūtűcerera;
        Aarīre arīa matūire nduma-inī na kĩruru-inĩ gĩa gīkuu;
na arūngīrīrie magūrũ maitū njīra-inī ya thayü.
        Kügoocwo kűrogia kűrí Ngai Ithe, Ngai Müriű, na
Ngai Roho Műtheru:
Ota üria gwatariï kiambiriria. na üria gütarii riu.
na uria gügatuíka hingo ciothe, tene na tene.
Ameni.

    </string>

    <string name="paulsongtitle">
RWIMBO RWA PAỮLO (Akolosai 1:15-18)

    </string>

    <string name="paulsong">
1 Wee nĩwe miühianīre wa űria Ngai atari,
Irigithathi rĩa ūűmbi wa Ngai wothe.
        Na űndű waku wee Kristű. indo ciothe nī ciombirwo; Iria iri igūrű na thĩ, iria cionekaga na iria itoonekaga.
Iti cia űnene, wathani, mothamaki ona maahinya: Ciothe ciombirwo na ündű waku na nī ündü waku.
        Nawe waarī o kuo mbere ya indo ciothe; Ningī nĩwe ünyitithanagia indo ciothe hamwe.
Wee nĩwe műtwe wa mwiri waku - niguo Kanitha;
Na nīwe kiambiriria, irigithathi ria aria moimite
gīkuű-inī; nīguo maündů-ini mothe ütuike nowe
wa mbere.

Kügoocwo kürogia küri Ngai Ithe, Ngai Müriü, na
Ngai Roho Mütheru:
Ota üria gwataril kiambiriria, na üría gütarii riu,
na ürīa gugatuika hingo ciothe, tene na tene.
Ameni.

    </string>


    <string name="Readings">
12. ITHOMO RĪA KEERİ kuuma Kirikaniro Kierü.
    </string>
    <string name="lead14">
Müthomi:
Ithomo ria keeri kuuma Kirikaniro kiria
Kierü riumite ibuku-ini ria .. mürango
wa.... tūkiambiriria gūthoma mühari wa
    </string>
    <string name="inst">
Thutha wa ithomo müthoomi oige:
    </string>
    <string name="lead15">
Giki nikio Kiugo kia Mwathani:
    </string>

    <string name="response14">
Andü:Nĩ ngatho küri Ngai.
    </string>
    <string name="item13">
13. RWĨMBO RWA JĘS0, RWÌMBO RWA KANITHA. KANA
RWÌMBO RWA KOGUÜRİRIO.
RWÌMBO RWA JESO (Luka 6:27-28: Mathayo 25.35-36:
Luka 7:22-23; Luka 10:21.)

    </string>
    <string name="item13info">
 Endagai thũ cianyu,
Ikagai wega arīa mnamüthüire.
        Rathimagai arĩa mamürumaga,
Na mühoyagire aria mamwikaga maűndű moru.

        Nỉ gũkorwo ndaari mühuütu mũkhe gīa-kūrīa;
Ningi ndaarī mūnyotu mükīhe gīa-kũnyua.

        Ndaari můgendi na mükīndarīriria kwanyu;
Ndaari njaga, na mūkīhumnba nguo.
        Ndaarỉ mũrũaru, na mügīũka kūndora;
Ndaarī muohe njeera, na mügiüka kūnyona.
        Atumumu nī macokete kuona;
Ithua nĩ icokete gwitwara, na arīa marī na mangũ
makahonio.

        Itaigua nĩ icookete kūigua, nao akuű makariūkio,
Athini nĩ mahunjiirio ūhoro ürīa mwega,
Na kūrathimwo nī aria matekūhingithio nĩ ündū
wakwa.

        Kūgoocwo kűrogīa kũrī Ngai Ithe, Mwathani wa
igūrű na thĩ: Kūgoocwo kũrogīa kūrī Mūriũ, ürĩa
mūhe indo ciothe: Kūgoocwo kūrogīa kūri Roho
Mūtheru, ũrīa ūkenagia Mūriŭ, rĩu na nginya tene
na tene. Ameni.

    </string>

    <string name="tedeumlaudamus">
Te Deum Laudamus (RWIMBO RWA KANITHA)
    </string>
    <string name="tedeum">

        Nītügükūgoca Ngai: na tūgwītikira ati We wi Mwathani
witũ.
Thĩ ino yothe niīgūkūgooca: We Ithe witũ wa tene na
tene.
Araika othe nīmegūkwanirĩra: narīo Igūrű, o na
Mahinya mothe marīa marí ku0.
Akerubi na Atherabi: nimakwanagĩrīra hindi ciothe,
makiugaga,
Mūtheru, Műtheru, Mütheru: Jehova Ngai Mũnene Wa
Ita;
Igūrű na thỉ kũiyūrīte Ünene: wa Ngumo yaku.
Gikundi kīrīa gīkumitio gīa Atümwo: nigīgūkūgooca.
Thiritū irīa njega ya anabii: nīigūkūgo0ca.
Mbūtű njega ya aira atheru: niĩgūkūgooca.
Kanitha Mütheru ürīa wĩ thĩ yothe: niűgūgwitīkira;
Ithe witū: wa Unene ūtangīgereka ;
Na Mũrűguo ŭria műtĩe, na wa ma: ningi üria Wa
mũmwe;
O nake Roho Mütheru: Üria Műhorerania.
We, wĩ Műthamaki wa Ünene: We, Kristo.
We niwe Mūrũ wa Ithe witü: na wĩ wa tene na tene.
Rīrīa wetīkīrire gūkūűra ciana cia Adamnu:
ndwamenire nda ya Mũiritu ūcio.
Rīrīa watoririe ruo rűa gīkuű : nĩwahingūrīire üthamaki
wa Igūrũ arīa othe metikitie.
We ūikarīte guoko-inī kwa ürio kwa Ngai: Unene-inī wa
Ithe witũ.
Nĩtūgwītīkia atī nīügoka: gūtuika Mūcirithania.
Nĩ ũndū űcio nītügűgūthaitha, ütűteithie ithuĩ ndungata ciaku: iria wakūrire na thakame yaku ya bata.
Na űtūme tűtaranīrio na andű aku aamūre: üneneiní ürīa wa tene na tene.
Mwathani, gitīra andū aku: na ürathime ciana ciaku
nyaműre.
Üciathe: na űcitūgĩrie tene na tene,
Mĩthenya yothe: nītūrīkūgathaga;
Na nītūrīgocaga Rītwa rīaku: tene na tene.
Itikira, Mwathani: gütüikaria ūmüthi tütikehie,
Mwathani, tüiguire tha: tūiguire tha.
Mwathani, ūtūme tha ciaku ciikūrūke ciūmbe igürű
riitű: o a ūrīa tūkwīhokete We.
Mwathani, nĩngwīhokete We: ügirie ngathīnio o na ri.</string>


    <string name="rwimborwakuguuririo">
RWÌMBO RWA KÜGUỮRĪRIO
(Küguürīrio 19:6-8,4:11, 5:9-10. 15:3-4, 5:13)
    </string>

    <string name="rwimborwakuguuririoinfo">
         Halleluya! Mwathani Ngai witü Mwene-Hinya-wothe
niwe Mūthamaki;
Nītūkenei, tūcanjamüke na tũmühe ügooci.
        Mwathani Ngai witü nowe wagīrire,
Nĩ ũndū nĩwe wombire indo ciothe.

        Gatūrűme nowe wagīrire, o ücio wathinjirwo,
Nīgūkorwo nīwe watügūrire na thakame yake
agītűtua ciana cia Ngai
Kuuma mĩhīrīga yothe, thiomi, ndūrīri na mabürüri.

        Mawīko maku nĩ manene na ma magegania. We Mwathani Ngai münene witü: Niĩra ciaku wee Müthanaki wa tene, nĩ cia ma na ni cia kĩhooto.

        Nãü Gtangītigira na agooce RTitwa riaku Mwathani Nigükorwo wee wiki nowe mütheru.

        Ndüriri ciothe igookaga güthathaiva o mbere yaku:Nĩ gűkorwo mawiko malku ma kihooto ni mamenyekete.
        Küri ücio üikaragīra gitī kīa ûnene. na küri Gatürüme, kürogia kirathimo. gitio, ügooci ona ühoti, tene na tene. Ameni
    </string>

    <string name="item14">
        14 WITĪKIO WA ATỦMWO
    </string>

    <string name="lead16"> Mutongoria: Rekei tùrùngii o üguo tunyitanire na Akristiano
a thỉ yothe na aria mathite mbere iitu, tumbure
mohoro maria twittkitie na ciügo ca Witikio
Wa Atümwo</string>

    <string name="response15">
        Ni njitikitie Ngai Ithe Mwene-Hinya wothe,
Müümbi wa igürü na thi.
Na ngetikia Jesū Kristü Mürü wake wa mümwe,
Mwathani witů, waciarwo ni müiritu wetagwo
Mariamu, wagīire ihu ni ündü wa Roho
Mütheru,
Akinyarirwo hindi va Pontio Pilatü, Akiambwo
müti igūrů, agīkua,
Agithikwo, agiikürüka kwa aria akuü, Müthenya
wa gatatù akiriüka, akiuma küri akuũ akihaica
igürů,
na riu aikaire guoko-ini kwa ürio kwa Ngai, Ithe
Mwene-Hinya-wothe,
Nĩ akoima küu oke güků . acirithie aria me
muoyo na aria makuite.
Na ningi ninjitikitie Roho Mütheru,
Naguo Kanitha Mütheru wa thi yothe, naguo
üiguano wa andū aria atheru, nakuo kwoherwo
kwa mehia, nakuo kūriűka kwa mwiri, nagu0
muoyo ütagathira, Ameni.
    </string>
    <string name="lead17">
    Mütongoria: Rekei tühoe.
</string>

    <string name="lead18">
        Andũ maturie ndu kana maikare thi na moige kana maine
    </string>
    <string name="response16">
Hoyai na nĩ mũkūheo,
Mathai nĩ műkuona,
Ringa ringai na nĩ műkühingürirwo.
Allelu, alleluya.
    </string>

    <string name="lead19">
         Mūtongoria: O ta üriĩa Mühonokia witü Jesü atūrutire, rekei tūhoe na ümiriru tuuge:

    </string>
    <string name="lordsprayer">
        Ithe witũ wĩ igűrũ,
Riitwa rĩaku ni rīamūrwo,
Uthamaki waku üüke. O ria wendete wee
Nĩ wikagwo gūkū thĩ
ota űrīa wīkagwo kūu igūrũ.
Tūhe ūmüthĩ irio ciitū cia gütüigana, na ütuohere mehia maitū,
ota ürīa ithui tuohagīra arīa matwīhagia.
Ndūgatūtware magerio-inī,
no kűhonokia űtühonokagie üüru-ini,
nĩ ũndũ üthamaki nĩ waku,
ona hinya, ona kügoocwo,
tene na
tene, Ameni.

    </string>
    <string name="lead20">
Mütongoria: Mwathani aroikara na inyuĩ
    </string>
    <string name="response17">
Gücokia: Na aikare na ngoro yaku.
</string>
    <string name="lead21">  Mütongoria:Mwathani onania tha ciaku kūrī ithui.
    </string>
    <string name="response18">
Gücokia: Na ütühe űhonokio waku.
    </string>
    <string name="lead22">Mūtongoria: Mwathani tongoria President witū na atong0-
ria othe
    </string>
    <string name="response19">
    Gucokia: Na ūmaheage ūgī waku na kīhooto.
    </string>
    <string name="lead23">Mütongoria: Tüma atungatiri aku magūtungatagire na
wihokeku;
    </string>
    <string name="response20">
        Gücokia: Andű aaku nao magūtungatagīire makenete.
    </string>
    <string name="lead24"> Mütongoria: Riria tũngīkorwo tùri mūkuru-ini wi nduma
ta ya gīkuữ;
    </string>
    <string name="response21">
Gücokia: Tütongoragie na thiarī na mūthīīgi waku.
    </string>
    <string name="lead25">
        Mütongoria: O ta miti ihanditwo rûtere-ini rwa rùùi;
    </string>
    <string name="response22">
Gücokia: Tümaga tüciarage maciaro ma Roho.
    </string>
    <string name="lead26">
        Mütongoria: Tütüme tüthii tühaana cumbi wa thĩ:
    </string>
    <string name="response23">
Gucokia:Ona ningĩ ta ütheri wa thỉ.
    </string>
    <string name="lead27">
        Mütongoria: Thỉ yothe iroiûrwo ni riri waku:
    </string>
    <string name="response24">
Gücokia: Ota üria maai maiyüire iria-ini.
    </string>

    <string name="item18">18 IHOYA RĪA MỮTHENYA
    </string>
    <string name="item19">
19 KŨHERA THAYỦ
    </string>
    <string name="item19.1">
        Ngai Mwene-Hinya wothe na wa tene na tene, Ithe Wa
Müthamaki wa thayű, Túgtcoka na tukihurüka nl Gtühonoka
gia Riria twahorera na twakwihoka niirio tüglaga na hinya
Tüma tütuike andű a kúmaathaga thayű, ningi tükenage
tűgicaria kíhoto.
Túnogore na ütwaűrc rmarla moothe matüritühlire ngoro-1nl
ciitü, na ütüme mitűríre itú yumbúrage üthaka wa thayu
        waku, nf ündű wa Jesű Kristu Mwathani witű. Ameni.</string>
    <string name="item19.2">
Ngai wee kíhumo pgla thayű ha wendaga andü maiguane,
nawe tünikürmenya niwe üngitürna tuone nuoyo útagathira,
ona ningÍ wira waku ndühanaine na wira wa ükombo ona
hanini; tűgitíre ithuí ndungata ciaku twinyihitie o hindi iria
tügütharikírwo ní thű cítű, Ni getha tükihoka kügitirwo nĩwe,
tütigage gwitigíra hinya wa aría othe matüthüire, ni ündü wa
hinya wa Jesú Kristű Mwathani witü, Ameni.

    </string>
    <string name="item20"> 20 KÜHOYA WEGA WA NGAI
    </string>
    <string name="item20.1">
      Ngai Mwene-hinya-wothe, ni ütürangirite ütukü wothe,
twahoya ota guo ütümenyerere müthenya üyű wothe, tüna
tüthíf na njíra cia ütheri, ningi ütüme mithiire itü yumbürage
üira waku, tükimaathaga ütharmaki vwaku mbere ya maündü
maria mangi mothe, na tükionaga riri waku thiini wa mündű
o Wothe.
Tütongorie na ütüme magürü maitű mageragire harla ma
Mürüguo Jesű magercire, na útütongoragic na njira ya muoye
ütagathira.
Nĩ ündü wa Jesü Mwathani witű, Amení.

    </string>
    <string name="item20.11">
Mwathani Ithe witü wa igürű, Mwene hinya na mütüra
muoyo, owe ütümite tüone kiambiriria kia müthenya üyű
mwerű.
Tütongorie na hinya waku münene, nīguo tütikagüc mehia-i
kana tuone ügwatí ona ürikũ,
Tütongorie maündű-ini maitü mothe na ütümc ati twikage o
maündű maria magiriire maitho-inī maku. Ni ũndů wa Jesü
Kristű Mwathani witü. Ameni.

    </string>
    <string name="kana">
KANA
    </string>
    <string name="item21">
        21 Mutongoria aheane Nyimbo na korasi cia mahoya angiona
kwagiriire. Ihinda riri nỉ riega ria mahoya matari mandke
nĩ ündũ wa kühoera maündi matiganite-maũndũ maria
marahuta andã mũno mahinda maya, kühoya nĩ ũndũ wa
bũrūri, Kanitha, mabürüri maria matùrigicirie, thĩ yothe. na
mangi ta macio. Mahoya namwe ni mandike haha mũhuro
na mangĩ no moneke gīcunji-ini kia müthia kia mbuku îno va
mahoya, na no mahüthĩrwo ota üria küngībatarania.
    </string>
    <string name="item22">
22 KÜHOYA NĨ ŨNDŨ WA BÜRŪRI
    </string>

    <string name="item22.1">
        Ngai Mwene-Hinya-wothe, Wee üthamakagira ndūriri ciothe
na ūgaciathaga kūringana na ürīa wonaga kwagīrīire:
twakühoya ūtongorie President witū na arīa othe mateithanagia
nake gūtongoria bürūri ūyū; nĩ getha hinya üria ümaheete
maūhūthagīre hingo ciothenĩ ündū wa gütūüria thayū wa thi
yothe, na nĩ ündũ wa gütūŭria gītio, ügaciru na ütheremu wa
būrūri witū, nīguo kanitha waku wagīrire, nī ūndū wa Jesù
Kristū Mwathani witū, Ameni.
    </string>
    <string name="item23"> 23 KÜHOYA NĨ ỞNDŨ WA KANITHA

    </string>
    <string name="item23.1">
        Ngai Mwene-Hinya-wothe, we wiki kihumo kia ühoti,
Itiriria abicobu aitū, atungatiri na andů othe a kanitha waku,
hinya wa Roho waku Mütheru ni getha maikare wega; ningi
ni getha magūkenagie ma, maitagiririe ime ria kirathimo
gīaku. Tühe maündũ maya Mwathani: ni ündù wa
mūtūcirīriri na mütūthaithaniriri Jesủ Kristů. Ameni.

    </string>
    <string name="item24">
24 Gaaka nĩ kahinda keega ga gủkira ki
mbere ya Ngai, mũndu
ehoere. Thutha ûcio mũtongoria arikie na ihoya riri:
    </string>

    <string name="item24.1">
        Tükirite ki mbere ya giti giaku gīa tha, hinya waku Ngai nūũ
ûngiwitiririria; ngoro ciitů niirahiyahiya thĩinī witů, ni
kūmenya ati Roho waku e hamwe na ithuĩ tügīgūthathaiya,
nĩ küri andū tũraririkana meciria-ini maitü; ni
twamambarariao ûmwe wao hari we: honia aria ao arüaru,
riükia aria akuû ngoro-ini. cokeria hinva aria morītwo niguo,
nao arīa me nduma-ini monie ütheri.
Wee ûkuuaga moritù maitū mothe na njira ya mwanya, o
ügatüma kūũrirwo gwitü kühingũre micke mierü,
ügatūnogora, tükagia gīkeno na thayũ ūria thi ĩno itangīheana
Amūkira ngatho, riri na ûgooci riu na hingo ciothe. Ameni.

    </string>

    <string name="item25">
        25 IHOYA RĪA CHRYSOSTOM ÜRĪA WARĪ MŨNDŨ MÜTHERU
    </string>
    <string name="item25.1">
        Ngai Mwene-Hinya-wothe, wee ūtūmīte nĩ ũndũ wa gūtühe
wega waku tügūthaithe na ngoro îmwe hindỉ îno; na ning
niweranīire atī hĩndi iria andi eeri kana atatū magomanite
hamwe ni ũndũ wa Rīitwa rĩaku nĩ ūkamahe maūndũ maria
makahoya. Tühingīrie rīu Mwathani, na ūtūhe ithuĩ ndungata
Ciaku, maündū marīa tūkwenda na marīa tūkūhoya ota üria
mangitwagirīra; na ūtũme tũmenye ühoro waku wa ma,
matukūù maya tũri gūkũ thĩ. na tukoona muoyo ūtagathira,
matukủ maria ma tene na tene. Ameni.

    </string>
    <string name="item26">
26 Imenyithia
    </string>

    <string name="item27">27 Rwimbo
    </string>
    <string name="item28">
28 Mahunjio
    </string>
    <string name="item29"> 29 HÌNDĪ YA MŨHOTHI
    </string>
    <string name="item29.1">
        Mütongoria nỉ athome gacunji kamwe kana twirị twa tũtū:
(Malaki 3:10)
(2 Akorinitho 8:2, 9)
(2 Akorinitho 9:8-10).
Thutha ũcio rwĩmbo rūinwo, na hingo Îyo andũ makorwo
makihotha. Thutha wa mihothi, mütongoria oige:

    </string>
    <string name="lead28">
30 Mūtongoria: Indo ciothe njega ciumaga kũri we Ngai.
    </string>
    <string name="response25">
Gücokia:Na ici twaheana nī imwe cia iria ütüheete.
    </string>

    <string name="item31">
        31 KĪRATHIMO
    </string>
    <string name="item31.1">
Rũrîa Mũgathithi atarī kuo, miñtongoria no arīkie igongona
na Wega wa Mwathani.., kana na ciugo ingī ta ũria
ciandikitwo gīcunji gia 32.
    </string>

    <string name="lead29">
Mügathithi: Ngai ūrīa Ithe wa Mwathani witū Jesũ Kristū
aromüiyũria na gīkeno na thayũ thĩinĩ wa
wiikio wanyu, nīgetha atī na ũndũ wa hinya
wa Roho Mūtheru wa Ngai, mūikarage
mũiyurītwo nī kīirigīrīro.
Nakio kīrathimo kīa Ngai Mwene-Hinyawothe, Ithe na Mũriũ na Roho Mūtheru, kĩroikara na inyuĩ na gītüūre na inyuĩ rīu na hingo
ciothe. Ameni.

    </string>
    <string name="lead29.1">
Mwathani aromūrathima na amūmenyerere;
Mwathani aromūiguira tha na amūtanahĩre;
Mwathani aromūcũthirĩria na wendo na amũhe thayü wake. (Ndari 6:24-26). Nakio kirathimo kĩa Ngai Mwene-Hinya-wothe. Ithe
na Mũriũ na Roho Mūtheru, kīroikara na inyuĩ na
gitüūre na inyuī rĩu na hingo ciothe. Ameni.
    </string>
    <string name="lead29.2">
Rĩu. kũri ũrĩa wina ühoti wa gwika maũndũ manene
matangithimika na makīrite ūrīa wothe tũhoyaga kana
twiciragīiria, na ũndù wa hinya wake ūria ūrutaga wira
thiini witũ, kũri ũcio kūrogia riri thĩini wa kanitha, na
thiini wa Jesū Kristū, kūri njiarūa na njiarūa, tene na
tene. Ameni! (Aefeso 3:20-21).
Nakīo kirathimo kīa Ngai Mwene-Hinya Wothe, Ithe
na Mũriũ na Roho Mūtheru, kiroikara na inyuĩ na
gītūüre na inyuī rīu na hing0 ciothe. Ameni.
    </string>
    <string name="lead29.3">
Thayũ wa Ngai ũria ūtangīmenyeka ūrīa ütarii, ūroikaria
ngoro cianyu na meciria manyu nīgetha mūtūre
mũmenyete Ngai ona mũmwendete: o nake Mūrũ wake
Jesū Kristū Mwathani witū. (4filipi 4:7).
Nakīo kĩrathimo kīa Ngai Mwene-Hinya-wothe, Ithe
na Mũriũ na Roho Mūtheru, kīroikara na inyui na
gituüre na inyuĩ rīu na hingo ciothe. Ameni.
    </string>
    <string name="lead29.4">
Ihoya riri rĩa kũrathimithia. No rihüthirwo kūringana na kūndi o
kūndi na kirĩa gikūraga kuo kana mahiŭ maria marîithagio kuo.
No rīhoerwo nja ya kanitha rihana njĩra ya kũrīkia igongona.
Mügathithi no ahoe atambữrūkītie guoko arorete na kùu
migünda-ini na micii-ini.
    </string>
    <string name="lead29.4.1">
Mwathani wa magetha arorathima irio irīa műkandīte:
Mbembe na mboco,
Mūcere na waru,
Kahūa na macani;
Mawira manyu namo mathereme:
Ngai mũmbi wa indo ciothe arorathima mahiūũ manyu Ng\'ombe cianyu na ndigiri cianyu,
Mbūri ona ng\'ondu cianyu,
Ngũrwe ona ngükũ na iria ingĩ ciothe.
Ngai wa muoyo arorathima mīcil yanyu na andü anyu
othe:Athuri anyu na atumia anyu,
Ciana cianyu cia airītu na cia aanake,
Aariû a nyûkwa na aarī a nyükwa,
Aa maitūguo na aathoguo.
Ngai wa tha nyingī aroiguira tha:
Andū anyu othe arīa makomete thibitarī na arīa
marūarīire micii,
Aria othe maracakaya nī gūtigwo nĩ endwa ao,
Atumia othe a ndigwa, na athuuri a ndigwa
Na ciana ciothe irīa ciūrĩirwo nī aciari.
Nakīo kirathimo kīa Ngai Mwene-Hinya-wothe, Ithe
na Mũriù na kĩa Ngai Roho Mūtheru, kiroikara na inyi
na gītūữre na inyuĩ rĩu na hingo ciothe. Ameni.

    </string>
    <string name="lead30">
        32 Mütongoria Rekei tũnyitanire hamwe na ciugo cia Wega:
    </string>

    <string name="response26">Wega wa Mwathani witü Jesū Kristü,
Na wendo wa Ngai,
na ngwatanīro ya Roho Mütheru,
Iroikara na ithuĩ rĩu na tene na tene.
Ameni.
    </string>

    <string name="lead30.1"> Mūtongoria: Na riu, Mwathani witü Jesū Kristū, na Ngai
ithe witũ, ũrĩa watwendire na agītūhe ūhoreri
wa tene na tene, na kĩrigiriro kīega na ũndũ wa
wega wake mūingī, arotūiyūrĩriria ūhoreri ūcio
na atūme tũikarage twïiguite wega ciiko-inī
ciitũ ciothe njega, na mĩario-ini iitů yothe.
Naguo:</string>


    <string name="lead31">
        33 RWÍMBO RWA KÜRĪKIA.
    </string>
    <string name="g_thathaiya_ngai_kwa_r_cini">GÜTHATHAIYA NGAI KWA RÜCINI</string>
    <string name="title_activity_about">About</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="lorem_ipsum">
        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam in scelerisque sem. Mauris
        volutpat, dolor id interdum ullamcorper, risus dolor egestas lectus, sit amet mattis purus
        dui nec risus. Maecenas non sodales nisi, vel dictum dolor. Class aptent taciti sociosqu ad
        litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Suspendisse blandit eleifend
        diam, vel rutrum tellus vulputate quis. Aliquam eget libero aliquet, imperdiet nisl a,
        ornare ex. Sed rhoncus est ut libero porta lobortis. Fusce in dictum tellus.\n\n
        Suspendisse interdum ornare ante. Aliquam nec cursus lorem. Morbi id magna felis. Vivamus
        egestas, est a condimentum egestas, turpis nisl iaculis ipsum, in dictum tellus dolor sed
        neque. Morbi tellus erat, dapibus ut sem a, iaculis tincidunt dui. Interdum et malesuada
        fames ac ante ipsum primis in faucibus. Curabitur et eros porttitor, ultricies urna vitae,
        molestie nibh. Phasellus at commodo eros, non aliquet metus. Sed maximus nisl nec dolor
        bibendum, vel congue leo egestas.\n\n
        Sed interdum tortor nibh, in sagittis risus mollis quis. Curabitur mi odio, condimentum sit
        amet auctor at, mollis non turpis. Nullam pretium libero vestibulum, finibus orci vel,
        molestie quam. Fusce blandit tincidunt nulla, quis sollicitudin libero facilisis et. Integer
        interdum nunc ligula, et fermentum metus hendrerit id. Vestibulum lectus felis, dictum at
        lacinia sit amet, tristique id quam. Cras eu consequat dui. Suspendisse sodales nunc ligula,
        in lobortis sem porta sed. Integer id ultrices magna, in luctus elit. Sed a pellentesque
        est.\n\n
        Aenean nunc velit, lacinia sed dolor sed, ultrices viverra nulla. Etiam a venenatis nibh.
        Morbi laoreet, tortor sed facilisis varius, nibh orci rhoncus nulla, id elementum leo dui
        non lorem. Nam mollis ipsum quis auctor varius. Quisque elementum eu libero sed commodo. In
        eros nisl, imperdiet vel imperdiet et, scelerisque a mauris. Pellentesque varius ex nunc,
        quis imperdiet eros placerat ac. Duis finibus orci et est auctor tincidunt. Sed non viverra
        ipsum. Nunc quis augue egestas, cursus lorem at, molestie sem. Morbi a consectetur ipsum, a
        placerat diam. Etiam vulputate dignissim convallis. Integer faucibus mauris sit amet finibus
        convallis.\n\n
        Phasellus in aliquet mi. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et
        malesuada fames ac turpis egestas. In volutpat arcu ut felis sagittis, in finibus massa
        gravida. Pellentesque id tellus orci. Integer dictum, lorem sed efficitur ullamcorper,
        libero justo consectetur ipsum, in mollis nisl ex sed nisl. Donec maximus ullamcorper
        sodales. Praesent bibendum rhoncus tellus nec feugiat. In a ornare nulla. Donec rhoncus
        libero vel nunc consequat, quis tincidunt nisl eleifend. Cras bibendum enim a justo luctus
        vestibulum. Fusce dictum libero quis erat maximus, vitae volutpat diam dignissim.
    </string>
    <string name="ngwatan_ro_theru">NGWATANÍRO THERU</string>
    <string name="giathi"> (Giathi Kia Mwathani)</string>

    <string name="object1">Andū arīa magīrīirūo kürña gĩathĩ kĩa mwathaní nĩ mũndū
mūbatithie na akaigirirūo moko nĩ mũmbicobu wa Anglican.
Angīkorūo mũndū nīoĩo wega atī mūtũrire wake nĩ mūūru
na wa kwīhagia, kana ningī akorūo nĩ ahititie na ciugo kana
ciiko,na ũndū ūcio ūgatūma ahitīrie andū a kanitha,
Mūgathithi a amenya ūguo nĩ ete mūndū ūcio na acoke
amūmenyithie atī ndarī hĩndĩ agīrīirūo nĩ gūūka Methainī ya
Mwathani,o kinya rīrīa akoimbūra mbere ya andū atī nĩ
aherete nama, ona ningī akaagīria mithiĩre īo miũru; nĩguo
andū a kanitha maiganwo nī kühera kūu, na andū acio
mahītīirio mbere ĩo; o na ningĩ akorūo athondekete ūhoro
na arīa ahĩtīirīe.
Mūgathithi angimenya andū erī,arīa gatagati-inī kao marī
na üthü; nĩ amenyerere ndakametīkīrie magwatanīre
metha ya Mwathani,o kinya amenye na ma atī nĩ macokete
kūgīa rũmwe o erĩ. No ũmwe wa acio mahītanītie
angīiganwo nĩ gūkirīra ūcio ūngĩ na maũndũ marīa ūcio
ūngī amūhitirie, na ningĩ athondekete ühoro ũria we
athūkītie;no ücio üngĩ magwataniire wihia areme kūgīa
rũmwe na ũyũ üherete, no aikare arikīire na rūthũro ota
mbere; gīcunji-ini gīkī Mūgathithi nĩ agīrīirūo nĩ gwĩtikīria
mūndū ūyũ ūherete agwatanire Ngwatanīro Theru, no ūcio
ūũmĩtie ngoro akaaga kũhera ndagetīkīrio.
Mūgathithi angīrűgamia mūndū ona ũrīkũ nĩũndũ wa
gīcunjĩ gikỉ kana kĩu kĩa mbere yakīo thĩinī wa tūhoro tūtũ
tũigitwo twa mwanya,no mūhaka amenyithie Mübicobu
mbere ya mĩthenya ikūmi na ĩna (14) itanathira. Nake
mūmbicobu athiĩ na mbere gūtuira mũndū ūcio ühītītie
küringana na Mawatho ma kanitha.
Mūgathithi aheane nyĩmbo kana kwaya îine,harīa hagirirs
Mūgathithi one atī mĩgate na ndibei cia kũigana nĩ
cigīrfirwo metha-inĩ theru nīguo irathimwo ciothe rita o
rimwe.
Gīcunjĩ kia 27 (Ihoya rīa gūcokia ngatho) nĩ ihoya rimwe
riothe. Andū maikare marűngiĩ nginya rĩrike, nĩ ũndũ wa
kūonania ūrűmwe wao.
Ngatho cia mahinda ma mwanya iria ingĩnyitithanio na
gicunjĩ gia 27 mbere ya kuuga, "Nĩ ũndū úcio ithuỉ hamwe
na araika..", nĩ ikuoneka thĩinī wa Njahirira (kana
Appendix) îrĩa îrī thutha wa Igongona ria Giathi.
Riria kūngīagīrīra, andū ngūrani no mahoe na mahoya
matarī ibuku-in.
Hindi ya kwinyerekia, ūgooci wa namba ithathatü (6)
ühüthirūo guo wiki.
    </string>

    <string name="object1.1">Atongoria a igongona magitonya andū marügame. Rwimbo rwa kwambirîria rwanirirwo.
Mügathithi athome gacunj? kamwe kana twiri twa tutu twi haha mühuro.
    </string>
    <string name="object1.12"> Akimaitürūrira mana ta mbura marie, ngano ya küu igüru rl,
nīyo akimaheire. (Thaburi 78:24)
No inyui nimūkagīa na rwīmbo rwa mūthemba üria
ūinagw0 ütukū hindi iria kūgomanītwo ni ũndũ wa gīathĩ
kīamüre ona můcanjamüke ngoroo ta mūndũ ūria ūthiaga
akīhuhaga mùtürirů kīrima-ini kīa Jehova, owe Rüaro rwa
Ihiga rwa Isiraeli. (Isaia 30:29)
Hi! Nīki gitùmaga mũrutire mbia irio gütari? Ningī-ri, ni k
gitūmaga mùnoge mūkirutira wira kindũ gitangīmůühūnia? Ta
"thikiririai na kĩo ngĩmwira müriage kindũ kĩria kīega, na
mūreke ngoro cianyu ciikenagie na nyama noru. (Isaia 55:2)
Nake Jesũ akimera atiri: Nĩ nii Mūgate wa Muoyo; mündü
üükīte kūri niĩ ndakahūta, na mũndũ wĩî hokete niī ndari hingo
akaanyota. (Johana 6:35)
Tondū ūcio-ri, nī tükiriage gīathĩ hatarī na ndawa iyo ya tene ya küimbia mūgate, iyo ningī ya ūūru na ya waganu. No nĩ
tūkīrīage kīrī na mūgate üĩa ütarī mnũimbie, ūguo nĩ kuuga
tūkīrīage tūtarī na ūhinga, na tũrĩ na ūhoro-ūrĩa-wa-ma. (1
Akorinitho 5:8)
Andū arĩa matongoragio nĩ Musa maatūire maarīaga irio o
imwe othe iria cia kiĩroho, na makanyuaga gia-künyua o
kimwe othe, o kīria gīa kiiroho, nĩ gūkorwo maanyuaga
maaĩ moimīte ndũmba-inī ya ihiga yaarī ya kīiroho iria
yarūmanagīrīra nao, nayo ndũmba ĩyo ya ihiga nī Kristū.
(1Akorinitho 10:3-4)
    </string>

    <string name="topic1">MỮTHENYA WA KRISMASI
    </string>
    <string name="topic1info"> Nake nĩagaciara kahi, nako nĩūgagatua Jesū, ni ündũ nĩwe
ükahonokia andū aake mehia-inī. (Mathayo 1:21)
    </string>

    <string name="topic2">MÜTHENYA WA KŨRIỮKA
    </string>
    <string name="topic2info"> Na gūgītuika atīrĩ, rĩrĩa aaikaire thĩ hamwe nao marīe irio,
akīoya mūgate akīũrathima, akīwenyūra, akīmanengera.
(Luka 24:30)
    </string>
    <string name="topic3">MŨTHENYA WA GŨŨKA KWA ROHO MỮTHERU
    </string>
    <string name="topic3info"> Nĩgūkorwo ithui twabatithirio ithuothe nĩ ũndũ wa Roho o
ümwe tūtuike mwirĩo ũmwe, tũrĩ Ayahudi kana tũrĩ
Ayunani, ona kana twĩ ngombo kana tūtarī ngombo, na
ithuothe tūkīnyuithio Roho o ũmwe. (1 Akor. 12:13)</string>

    <string name="object2">Mügathithi acoke atongorie na ciügo ici i mühuro.
    </string>

    <string name="pastor1"> Mügathithi: Mwathani aroikara na inyui.

    </string>
    <string name="people1">  Andũ:Na aikare nawe

    </string>
    <string name="pastor2"> Mügathithi: Thĩ nỉ ya Jehova ona kīrīa gīothe kiri kuo;

    </string>
    <string name="people2"> Andũ: Reke igūrũ gūkenwo nakuo thi kűrūūhio.

    </string>

    <string name="pastor3"> Mügathithi: Üteithio witũ umaga kwi Jehova;

    </string>
    <string name="people3"> Andũ:Üria wombire Igūrũ na thĩ.

    </string>
    <string name="pastor4"> Mügathithi:Nĩ ndakenire rīria manjirire;

    </string>
    <string name="people4"> Andũ:Nĩ tüthiĩ nyűmba-inī ya Jehova.

    </string>
    <string name="pastor5"> Mügathithi: Goocai Mwathani

    </string>
    <string name="people5"> Andũ:Riitwa rīa Mwathani rīrogoocwo.

    </string>
    <string name="topic4">HINDI YA KRISIMASI

    </string>

    <string name="pastor6"> Mügathithi:Munene wa Thayu nî mũciare;
    </string>
    <string name="people6"> Andũ:Ūkani tumũinamīrire!
    </string>
    <string name="topic5">HINDI YA KŪRIUKA GWA KRISTŮ
    </string>
    <string name="pastor7"> Mügathithi:Kristu nî mūriūku;
    </string>
    <string name="people7"> Andũ:Îī nī mūriūku kuna. Halleluya!
    </string>
    <string name="topic6"> HINDI YA GÜÛKA KWA ROHO MŨTHERU
    </string>
    <string name="pastor8"> Mügathithi:Roho Mutheru e haha;
    </string>
    <string name="people8"> Andũ:Niwe Kiiraniro kĩa Ngai.
    </string>
    <string name="pastor9"> Mügathithi:Rekei tūhoe.
    </string>

    <string name="object3">Andu maturie ndu kana maikare thi, mahoe na ihoya rimwe
ria maya ma gwitheria
    </string>

    <string name="people10">Andü othe: Ngai Mwene-Hinya-wothe, we ngoro cia
andū othe ni hingure kûrî we, namo
meririria maitu mothe ni mamenyetwo niwe,
na ningî gūtiri maundũ ma hitho ûtoi; theria
meciria ma ngoro ciitu na ũndu wa gwîkira
Roho Mutheru waku thiini wa cio; ni getha
tūkwendage kūna na tugoocage Riitwa
riaku riamure o ta ũria twagiriiruo ni gwîka:
nî ûndû wa Kristu, Mwathani witũ. Ameni.

    </string>
    <string name="people11">Ngai Mwene-Hinya-wothe, wee urehaga
utheri-ini maũndu maria makoragwo marī
mahithe nduma-ini, ni ui hitho ciothe cia
ngoro ciitu; tutherie na utweruhie na
ũndu wa Roho waku, ni getha tũhote
guthiagīra utheri-ini na tugocithagie ritwa
riaku. Ni undu wa Jesu Kristu üria Ūtheri
wa thi. Ameni.
    </string>
    <string name="object4">MAATHANI
    </string>
    <string name="object4.1">Andu maturie ndu kana maikare thi. Maathani maria ikimi
mathomwo, kana mutaurire wamo kuuma Kirikaniro-ini
Kiria Kieru, kana Maathani na njira nguhî

    </string>
    <string name="pastor10"> Mugathithi:Ta thikīrīriai maathani ma Ngai na
mumeekire ngoro-ini cianyu.
        Nii ni nii Mwathani Ngai waku uria wakurutire bururi wa Misiri, uume nyumba ya ukombo.
        Ndũkanagie na ngai ingî tiga nii.

    </string>
    <string name="people12">Ameni;Mwathani tuiguire tha na utũhe wega waku
tühote kũigua rĩathani riri.
    </string>
    <string name="pastor11">Mugathithi:Ndũkanethondekere mühianano mwacũhie
kana mũhianano wa kindu o gîothe gî kuria
igūrũ kana gî gũkũ thĩ kana ki maai-ini maria
me mũhuro wa thĩ. Ndūkanacinamirire kana
ũciíhoe ona kana uciitungatire

    </string>
<string name="pastor12">Mugathithi:Ndükanagwete Riitwa rĩa Mwathani Ngai waku na itherũ. Nĩ undũ Jehova ndakaaga gutua mũndũ mwîhia uria ugwetaga Riitwa rĩake na itherũ.</string>
    <string name="pastor13">Mugathithi:Ririkanaga müthenya wa Mugwanja ũwamũrage. Rutaga wira mithenya îtandatu ũgeka maundũ maku mothe, no muthenya wa mūgwanja ni thabatu
ya Mwathani Ngai waku. Müthenya ucio
ndükanarute wira ona ûrîků, wee mwene kana
mũrũguo kana mwarīguo, kana muruti wira gwaku, kana ng\'ombe yaku kana mūgeni uria wî gwaku; Ni gũkoruo Jehova ombire Iguru na
thĩ, na iria, na kiria giothe kiri kuo mithenya
itandatu, akîhurūka muthenya wa mugwanja;
Nī undũ ucio Jehova akirathima muthenya wa
mugwanja, na akiwamura.

    </string>
    <string name="pastor14"> Mugathithi: Tiia Thoguo na nyukwa, niguo matuku maku maingihe ma gütüüra bururi uria ühetwo nî Jehova Ngai waku </string>
<string name="pastor15">
    Mugathithi:Ndukanoragane;
</string>
    <string name="pastor16">
    Mugathithi:Ndükanatharanie;
</string>
    <string name="pastor17">
    Mugathithi:Ndükanaiye;
</string>
    <string name="pastor18">
    Mugathithi:Ndükanaigîrîre mũndũ ũria ũngî kîgenyo;
</string>
    <string name="pastor19">Ndukanacumîkîre nyumba ya mũndũ ũria ũngi; Ndũkanacumîkire mûka wa mũndũ ũria ũngi, kana ndungata yake ya mũndũ mũrume kana ya mũndu wa nja, kana ndegwa yake, kana ndigiri yake kana o kindũ giake giothe.
    </string>

    <string name="people13">Andu: Ameni. Mwathani tuiguire tha na wandike
maathani maya mothe ngoro-ini ciitu twakuhoya
    </string>

    <string name="object4.2"> MŨTAURIRE WA MAATHANI KUUMA KĪRĪKANĪROINI KIERU</string>
    <string name="object4.2.1"> Gicunji gîkî no kigayanwo ni atongoria eerī, umwe athome Kuuma kirikaniro kiria gîkuru na ungi athome utauri kuuma kirikaniro kieru
</string>
    <string name="pastor20">5: Mugathithi: Mwathani witu Jesu Kristu nî oigire atîrî:
angîkoruo ni mũnyendete, athîkagîrai
maathani makwa. Kurathimwo nî aria
maiguaga kiugo kĩa Ngai na magagĩathîkira.
Iguai rîu ũria Ngai eerîte andũ aake:
Nii ni nii Mwathani Ngai waku: Ndũkanagie na Ngai ingi tiga nii. Enda Mwathani Ngai
waku na ngoro yaku yothe na muoyo waku
wothe na gwiciria gwaku guothe na hinya
waku wothe.
    </string>
    <string name="people14">
        Andu: Ameni. Mwathani tuiguire tha na utuhe wega waku
tühote kũigua rĩathani riri.
    </string>
    <string name="pastor21">Mugathithi: Ndũkanethondekere muhianano ona ûrîkũ.
Ngai ni Roho nao aria mamũhoyaga ni mamũhoyage
na roho, na uũma.</string>

    <string name="pastor22">Mugathithi: Ndükananyararithie Riitwa rĩa Jehova Ngai
waku. Muthathayagie na wîtigiri,na gîtio. </string>

    <string name="pastor23"> Mugathithi: Ririkanaga Mũthenya wa Mwathani na
ũwamurage. Kristu nî mūriuku; rũmbũyagia
maundu maria mari igūru na útigage
kūrũmbũiya marĩa marī thĩ. Ririkanaga
muthenya ũria mwamure wa Mwathani.
    </string>

    <string name="pastor24"> Mugathithi:Tiĩa
thoguo na nyukwa nîguo matuku maku
maingîhe ma gütüüra bürüri üria ühetwo ni
Jehova Ngai waku.
Mündu angiikara ategûteithia andu ao, ona
makîria andũ agwake mūciĩ, nî gũkana
akanīte urutani urĩa wa ayam won Witikio
na nî mũru gūkira mũndũ ütari wetîkia.
slibnaw an wetîkia

    </string>
    <string name="pastor25"> Mugathithi:Ndukanoragane. Üria wothe urakaríire
mũndũ ürĩa ungî nî wa gutuirwo ciira.

    </string>

    <string name="pastor26"> Mugathithi:Ndũkanatharanie. Mũndu o wothe uroraga ũria ũngi
na njira ya kumwiririria nî arîkîtie gutharia nake ngoro-ini yake

    </string>
    <string name="pastor27"> Mugathithi: Ndũkanaiye.
Mundu nî arute wira wake mwagiriru ni getha
ahote gwiteithia na gûteithia aria mabataire.


    </string>

    <string name="pastor28">Mugathithi:Ndūkanatuîke mũira wa maheni. Mundu o wothe ni
emenyerie kwaragia ũhoro wa ma.
    </string>

    <string name="pastor29">Mugathithi:Ndükanacumîkîre kindũ kĩa mũndũ ûrîĩa
ũngĩ. Küheana nikuo kürehaga kīrathimo kūri
kuheeo. Enda mũndû ûrîa ũngî ota uria wiendete.
Tondu wendani nîguo uhingagia watho.
    </string>

    <string name="people15">Andu:Ameni. Mwathani tuiguire tha na wandike
maathani maya mothe ngoro-ini ciitu
twakuhoya. </string>

    <string name="kananjira"> KANA MAATHANI NA NJIRA NGUHĨ</string>

    <string name="pastor30">Mugathithi:Mwathani witũ Jesu Kristu ni oigire: Rĩathani
Trĩa mbere na riria inene nî rîrî: "Igua wee
Isiraeli; Mwathani Ngai witu no umwe. Enda
Mwathani Ngai waku na ngoro yaku yothe na
muoyo waku wothe na meciria maku mothe
byna hinya waku wothe." Na ria keerî nî rîrî: Enda mũndu urĩa ungi ota üria wiendete wee
mwene. Gûtiri riathani ringi inene kwi maya.

    </string>

    <string name="kyrie">KUGOOCWO, NA \'KYRIE ELEISON\' (MWATHANI
TŨIGUÏRE THA)
    </string>
    <string name="ugooci"> Ügooci uyu kana ucio ungi urumiriire no uinwo kana
uthoomwo.</string>
    <string name="pastor31">Mugathithi:  Rekei türügame tugooce Mwathani.
    </string>
    <string name="ugoociinst"> Ügooci uyu wa  gucokaniria no uugwo kana uinwo andũ makihuuraga hi  </string>
    <string name="pastor32">Mugathithi: : Kugoocwo kurogia kwi Ngai Ithe witu;
    </string>
    <string name="people16"> Andu: Kūgoocwo kurogia kūri Ngai Mũriũ.</string>

    <string name="pastor33">Mugathithi: Kugoocwo kurogia kūri Ngai Roho
Mutheru;
    </string>
    <string name="people17"> Andu: Hindi ciothe, othe atatu no umwe.</string>

    <string name="pastor34">Mugathithi:Urogoocagwo micii-inî iitu;
    </string>
    <string name="people18"> Andu: Ũrogoocagwo ona Kanitha-ini. </string>


    <string name="pastor35">Mugathithi:Urogoocagwo gūku gwitu Kenya;
    </string>
    <string name="people19"> Andu: Ürogoocagwo Afrika guothe.
</string>

    <string name="pastor36">Mugathithi: Ürogoocagwo thĩ yothe;

    </string>
    <string name="people20"> Andu:Ürogoocagwo ona kũu Igūru.  </string>

    <string name="pastor37">Mugathithi:Kugoocwo kurogia kwi Ngai Ithe witu;

    </string>

    <string name="people21">Andu:Kūgoocwo kurogia kūrī Ngai Mūriu. </string>
    <string name="pastor38">Mugathithi:Kugoocwo kurogia kūrī Ngai Roho
Mutheru;

    </string>
    <string name="people22">Andu:Hindi ciothe, Ūtatü Mütheru no Umwe. </string>
    <string name="pastor39">Mugathithi:Halleluya

    </string>
    <string name="people23">Andu:Ameni. </string>

    <string name="kanaugooci"> KANA ÜGOOCI ÜYÜ;</string>

    <string name="people24">
        Andü othe: Kugoocwo kurogia kwi Ngai O igūru, nakuo
thĩ kugie na thayu, andũ nao maiguane. Ni tugũkugooca,
ningî nî tugūkugatha, na ni tugügütüriria ndu, ni
tugügūkumia, ni tugũkwira ni wega ni undu wa mwago
waku mũnene, We, Mwathani Ngai, Muthamaki wa
igūru, Ngai Ithe Mwene-hinya-wothe. Mwathani witũ,
Jesu Kristu, mwana uria waciariruo wa mũmwe, we
Mwathani Ngai, Gatūrüme ka Ngai, We weheragia mehia
ma Andũ othe; Tuiguire tha. We weheragia mehia ma
Andů othe, itikira
ihoya ritu. We üikaraga guoko-ini kwa
ūrio kwa Ngai Ithe witu, tuiguire tha. Ni
undu we, nowe, Mutheru: We, nowe,
Mwathani witu wiki: We, Jesu Kristu,
Mūno Mūno, Unene-ini wa Ngai Ithe witù.
hamwe na Robo Mutheru, wi Igürü
Ameni.

    </string>

    <string name="object7"> Andu maikare o marüngü. Thaburi ya muthenya ithomwo</string>
    <string name="object7.1"> KANA HINDI YA KWINYEREKIA</string>
    <string name="object8">  Hindi ya kwinyerekia, ithaithana riri: Mwathani
tuiguire tha nirio riagiriire kühüthirwo ithenya ria
ugooci.</string>


    <string name="pastor40">Mugathithi:Mwathani tuiguire tha.

    </string>
    <string name="people25">Andu:Mwathani tuiguire tha. </string>

    <string name="pastor41">Mugathithi:Kristu tuiguire tha;

    </string>
    <string name="people26">Andu:Kristu tuiguire tha; </string>

    <string name="pastor42">Mugathithi:Mwathani tuiguire tha;

    </string>
    <string name="people27">Andu:Mwathani tuiguire tha; </string>


    <string name="object9"> Ni hindi njagiriru ya kuhoya Ihoya ria muthenya
</string>

    <string name="pastor43">Mugathithi: Nitükühoya na Ihoya rĩa mũthenya </string>
    <string name="object9.1"> ÜTUNGATA WA KIUGO KIA NGAI</string>
    <string name="object9.2">Kirikaniro Gikürü  </string>

    <string name="muthomi1"> Muthomi: Ithomo ria Kirikaniro kiria Gikūru riumite
ibuku-ini ria…, mũrango wa…, tūkiambīriria  guthoma mühari wa.. </string>

    <string name="object9.3">Thutha wa güthoma;
Müthomi oige: </string>

    <string name="muthomi2">Muthomi: Gîkî nîkio kiugo kĩa Ngai;

    </string>
    <string name="people28"> Andū macokie Halleluya, Mwathani arogoocwo.</string>

    <string name="object10">  Ithomo kuuma Kirikaniro kieru, (marua-ini): </string>

    <string name="muthomi3"> Muthomi: Ithomo ria keerī riumîte marua-ini ma …
murango wa…tukiambîrîria guthoma mühari wa…</string>

    <string name="object10.1">Thutha wa guthoma; Muthomi oige:
    </string>
    <string name="object10.2">Andu no mambe makire hanini. Thutha rwimbo ruinwo.</string>

    <string name="object11">Uhoro uria Mwega-uthomwo ni Mugathithi andu marüngii.  </string>
    <string name="pastor44"> Mugathithi: Rekei türügame tüthome Ühoro üria Mwega
bawa uhonokio witu o ta üria wandîkîtwo wa
ni Mutheru…, mũrango wa…, tukiambīrīria
guthoma mũhari wa....</string>

    <string name="object11.2"> Thutha wa Uhoro üria Mwega;</string>

    <string name="pastor45"> Mugathithi: Uyu niguo Uhoro Mwega wa Kristu; </string>
    <string name="people29"> Andu: Halleluya, Kristu Mũhonokia witū arogoocwo.</string>

    <string name="object12"> Witikio wa Nikea (Mugathithi eranire witikio ucio na
ciugo ici):</string>

    <string name="pastor46"> Mugathithi: Rekei twîturanire na Akristiano a thĩ yothe,
ne hamwe na aria mathiire mbere iitu, twîkîre witikio
witu hinya, na ciugo cia Witikio wa Nikea</string>

    <string name="nikea"> Ninjitīkītie Ngai ümwe Ithe witü Mwene-HinyaWothe,
Mūümbi wa Igūrũ na thi, Na wa indo ciothe
cionekaga na iria itonekaga:
Na ngetīkia Mwathani ũmwe Jesũ Kristo,
Mürù wa Ngai ũria waciarirūo niwe wa
mümwe,
waciarirūo nī Ithe mbere va mnindi na mindi,
Ngai umīte Ngai, Utheri uumīte Ütheri,
Ngai wa ma uumīte Ngai wa ma,
Üria waciarirūo, na ti kũümbwo ombirūo, ningi
mūthemba wake na wa Ithe nī mūthemba
ümwe kūna,
Nacio indo ciothe ciombirūo nĩwe:
Üria waikūrūkire akiuma igūrū nĩ ūndū witu
andū a thĩ, nĩ getha tūhonokio:
Akīgīa na mwirī, agīciarūo nī Mũirītu wetagwo
Mariamu, na ũndū wa hinya wa Roho Mutheru,
Agītuika mūndū,
Na ningi akīambwo mūti igūrū nĩ ũndu witu
hĩndī ya Pontio Pilato.
Akīnyarirwo, agīkua, agīthikwo,
Mūthenya wa gatatū akīriūka o ta uria
kwandīkītwo Maandīko-ini,
Akihaica Igũrű, Na rĩu nīaikaire kwa
Nake nīagacoka na ũnene acirithie aria me
muoyo o na arĩa makuïte:
Naguo îthamaki wake ndūgathira.
Na ningĩ nĩnjřtīkĩtie Roho Mūtheru, Mwathani
witũ, na mūheani muoyo, uumĩte kūri Ithe witü
na kūrī Mũriű
Na ũrĩa hamwe na Ithe witū na Mũriu
ūturagīrio ndu na akagocwo,
Na ūrīa waaragia na tũnua twa anabii
Na ngetikia Kanitha ūmwe ürīa wa thĩ yothe, na
nĩ űmwe na ũrīa wa Atūmwo.
Na ngetīkīra atī nĩ kūrī Übatithio o ümwe wa kweheria mehia,
Ningī nĩnjetereire Kūriūka gwa akuũ, na muoyo uria wa hindi îrĩa īgoka. Ameni.


    </string>

    <string name="object13"> 13 Imenyithia </string>

    <string name="object14">14 Rwimbo</string>
    <string name="object15"> 15 Mahujio
</string>
    <string name="object15.1">Rwimbo wa mühothi. </string>

    <string name="pastor47">Mügathithi: Indo ciothe ciumaga kūri we Mwathani.
</string>
    <string name="people30">Andu:Na ici twarehe ni imwe cia iria űtüheete.
 </string>

    <string name="object16">16 Mahoya ma mathaithana </string>
    <string name="object16.1">Nyimbo no ciinwo na njira ya mahoya. Ningĩ andü ngũrani
no manyitanire thĩini wa gütongoria mahoya kana litania
îno:
 </string>
    <string name="pastor48">Mügathithi:Nĩ tũhoe:
 </string>

    <string name="object16.2">Andù maikare thỉ kana maturie ndu </string>
    <string name="object16.3">Litania ino:
 </string>


    <string name="pastor49">Mügathithi:Mabicobu na atongoria othe a kanitha
marogia na üügī na maaragie na mügambo
ümwe; </string>
    <string name="people31"> Andū: Ameni, Mwathani tūiguire tha. </string>

    <string name="pastor50">Mügathithi:Atongoria a bürūri witů maroathanaga na
üthingu;</string>
    <string name="pastor51">Mügathithi:Kĩhooto kīrotuika nīkīo ngo iitü na ügitiri
witū
 </string>
    <string name="pastor52">Mügathithi:  Būrūri witũ ürogīa na thayū, andū nao marathimwo
</string>
    <string name="pastor53"> Mügathithi:Ndūũru cia Mbūri na ng\'ombe iroingiha, O
na thamaki ciingīhe maria-inī maitũ na njūui-inī;
</string>
    <string name="pastor54">Mügathithi:Migũnda itū îrogīa na ūnoru na magetha
maingīhe;
 </string>
    <string name="pastor55"> Mügathithi:Mawĩra maitū ma wonjoria namo marotherema;</string>
    <string name="pastor56">Mügathithi: Ithuĩ hamwe na arīa mangītūmena, tūrotuika
a gūcaragia thayū;
 </string>
    <string name="pastor57">Mügathithi: Wendo wa Ngai Ithe witũ ũrohutia aria mena ihooru na makuirīirūo na arīa marathīnīka </string>

    <string name="pastor58">Mügathithi:Mwathani aroingata mogwati mothe mehere
njira-inỉ ciitū: </string>
    <string name="people32">Andu: Halleluya, Mwathani mūigua tha e
hamwe na ithui.
 </string>
    <string name="object16.4">KANA, MAHOYA MAYA MA MATHAITHANA </string>

    <string name="pastor59">Mügathithi:Rekei tūhoere Kanitha.
Ngai Mwene-Hinya-wothe, Ithe witů wa
igūrů, rathima na ůtongorie abicobu aitũ,
atungatiri, aruti othe a wira wa kanitha, na
andū aaku othe aria makwiīhokete. He ūūgi
Archbicobu witů… na mùmbicobu… ni
getha matūtongoragie na ūrūmwe wa Roho
waku Mūtheru. Tũma ati aria othe
moimbūraga Riitwa riaku itheru, makiriririe
küheana ngumo yaku na ûndù wa gutungata
andů aria ungi, kwenduga thủ cino, ningī
marutithanagie wira hamwe nĩ ündù wa
gütheremia Üthamaki waku gūkū ona künda
kùngī. Wee Ngai wa ûtugi, igun ihoya riitů;
 </string>
    <string name="people33"> Andū:
Mwathani twagüthaitha ûtüigue.
</string>

    <string name="pastor60">Mügathithi:  Rekei tühoere Bürūri witü:
Ithe witû wa tha nyingī, gitira na ütongorie
President witū…, na arīa othe mahetwo
wathani nīwe, nĩ getha mahūthagīre hinya
ürĩa ũmaheete nĩ ündū wa gūtūūria thayû,
wendani na ũrūmwe. Tümaga ati atongoria
aitů matūtongoragie matari na guoya kana
kwendereria mündū, nĩ getha kīhooto
githererage ta rūûï rũtahūaga, naguo ūthingu.
ta gīthima kīa maaï matathiraga.
    Wee Ngai wa ŭtugi, igua ihoya riitü;</string>
    <string name="pastor61"> Mügathithi: Rekei tühoere mabataro ma thĩ yothe.
Awa műtwendi, Mürūguo Jesü Kristo
aakūrire akīnenehaga, akīühīgaga, akīendagwo nī Ngai o na andũ; Ota ûrĩa arehire Ühoro Mwega kũrĩ arīa athĩni, ithuĩ na ithui
nītwakūrehere arīa othe mathinikīte nĩ ündū
wa ng\'aragu, ūkĩa, mĩrimū, na arīa othe
ahinyīrīrie na marahūthữrwo ūüru. Üthamaki
waku nī ūūke, na wendo waku ühinge na
ündū wa gütūma mikarīre yao īgarūrüke na
yagīrīre; na ithui o taguo űtwarahüre tüữkire
tükahunjie Ühoro Mwega, nĩ getha andũ
othe, arata ona agendi, mahonokio.
Wee Ngai wa ūtugi, igua ihoya riitü;</string>

    <string name="pastor62">Mügathithi: Rekei tűcokerie Ngai ngatho nĩ űndũ wa
mioyo ya arĩa makuite marī thĩinī wa Kristü.
Ithe witũ mwega na műtugi, twĩ na gīkeno ngoro-inī
tugigūcokeria ngatho nĩ ündũ wa andű aitũ a tene
aria maakuire makwthokete. Twakūhoya atī, ni úndu
wa ûrīa tüthiûrürükirio nĩ itu inene ria aira arīa atheru,
ütühotithagie kügeragīra makinya-inī mao, na müicoini tügacemania na tűtũranic nao tene na tene mücii
ücio wa gīkeno wa igūrů.
Itikira küigua mahoya ma ciana ciaku wee Ithe witü.
 </string>

    <string name="people34">Andü:Nĩ ũndũ wa Jesũ Kristű mūtūcirīĩriri.
Ameni.
 </string>


    <string name="object17"> 17 MAHOYA MA KWĨRIRA
</string>
    <string name="object17.1"> Andü maturītie ndu kana maikaire thĩ:</string>


    <string name="pastor63">Mügathithi: Ta thikĩrīriai ciugo cia ümirīru na cia
kūhorerania iria Mūhonokia witū Kristo
cerīte arīa othe mamūrūmagirira.
Mündū o wothe angīenda kūnūmirira ni
CCrcge We mwene, akuuage mūtharaba wake
hingo ciothe anūmagirire. Nĩ ùndū ri, mündü
o wothc ũngienda kühonokia muoyo wake
nỉ akoorwo nīguo, no ũria ūùragwo ni
muoyo wake ni ündū wakwa ni
akaühonokia. (uka 923 24)
Ukai küri nii inyuothe mùnogeio ni gukuua
mirigo miritù na ni ngümühurükra
(Muthayo ll 28)
Nĩ ùndũ ủcio ri, inyui aria othe mwirıraga
mehia manyu, na mwendete anduù aria angi,
na mùtanyiîte güthii na mithiire mierü
mükirùmnagirira njira ya Jesu Kristů,
kuhiririai mwi na witikio, mwamükire
Thakaramendi ino theru ya kümwikira
hinya.
Rekei tuumbürire Ngai Mwene-Hinyawothe mehra maitů twinyihitie müno </string>

    <string name="people35"> 18 Andũ othe: Ngai Mwene-hinya-wothe, Mūümbi wa
indo ciothe, watüümbire na mühianire waku
wa magegania, îndi nītwīthūkangītie na
tükogomia mühianire waku, na ūndū wa  kwagarara wendo waku, na küiguithia
andū arĩa angi ũũru. Ntũhītītie, na
tūkaaga gwika ūría kwagiriire. Nĩtwerira
na ma na nītūűkūhera kũna mehia maitü
Tűtherie na ūtuohere na ūndū wa thakame
iria yaitirwo ya Mūrűguo Jesū. Umba
ngoro njerű thĩinĩ witū na ūtūtongoragie na Roho waku Műtheru ũria  műhorerania. Twahoya ūguo nĩ ũndũ wa
Jesū Kristū Mwathaní witū. Ameni.

</string>
    <string name="pastor64"> Mügathithi: Ngai Mwene-hinya-wothe, o we ürĩa wendo waku mũrũmu ũneneheteo ta üria igūrũ
küraihanirīirie na thĩ, aromwehereria mehia
manyu ota ūrīa irathiro na ithüiro
iraihanīrĩirie, aromwikīra hinya na
amúrūgamie wega üthamaki-inī wake o
nginya mūthenya wa mūthia. Nĩ ũndủ wa
Jesū Kristū Mithinjĩrí Ngai ürĩa münene na
wa tha. Ameni.
</string>
    <string name="pastor65"> Ngai Mwene-hinya-wothe, Uria Ithe witů
wa lgürũ, na We ürĩa weranĩire, ni ündū
watha ciake nyingī, atī andū arĩa othe
mariheraga mehia mao na ma, na aria merekera Kūri We, mamwihokete na ma, ni
megükirīrūo mehia mao. Aromüiguira tha;
aromükirira na amwehererie mehia manyu
mothe; aromūmiriria na aromühe hinya wa
maūndū mothe mega; na aromükinyia muoyo-ini üria ūtagathira; ni ündũ wa Jesūũ
Kristū, Mwathani witū. Ameni.
</string>


    <string name="people36"> 20 Andü othe: Nĩ wega Ithe witū nī gūtūrekera; rīu
twoka mnetha-inī yaku ta ciana ciaku twĩ
na ūũma tũtegūthangania, tūtekwīīhoka
ithui-ene tiga o Kiugo gīaku; Nĩ
tühūütīire na tükany otera üthingu waku:
twahoya ütühūnie ngoro na ũndū wa
mwiri na thakame ya Mürūguo  Jesū
Kristū ürĩa mūthingu. Ameni.
</string>


    <string name="object18"> ÜTUNGATA WA THAKARAMENDI</string>
    <string name="object18.1">21 Andimarigame mageithanie na Ngeithi cia Thayu
makiinaga </string>


    <string name="pastor66"> Muthigathithi: Rekei tūgeithanie ngeithi cia thayū omūndū
na üria ingi
</string>
    <string name="pastor67"> Migathithi: Thayū wa Mwathani ūroikara na inyui hindi
Ciothe</string>
    <string name="people37">Andü: Uroikara naweo taguo. </string>

    <string name="object19">22 Rwimbo rimwo Metha ya Mwathani ikiharagīrio.
Uria ukuheana Giathi, hamwe na aria maramūteithĩrĩiria
methambe moko
 </string>
    <string name="object19.1"> Ihoya Ria Gücokia Ngatho.
 </string>
    <string name="object19.2"> Andu maikare o marungii.
 </string>

    <string name="pastor68"> Tüikare o türüngii, ni ūndū wa ngatho na
Kirinkano.
</string>
    <string name="pastor69"> Mügathithi:
Ithe witü ari na ithui ? </string>
    <string name="people38"> Andu: Ithe witü ari na ithui</string>

    <string name="pastor70"> Mugathithi: I Kristū e hamwe na ithuữ?</string>
    <string name="people39">Andu: Ii, e hamwe na ithui  </string>
    <string name="pastor71"> Mugathithi: I Roho Mütheru e haha?
 </string>
    <string name="people40">Andü:ii, e haha.

 </string>
    <string name="pastor72">Mugathithi:Uyũ niwe Ngai witü!
 </string>
    <string name="people41">Andü:Ithe na Müriŭ na Roho Mütheru.
 </string>
    <string name="pastor73">Mugathithi:Türi andi aake. </string>
    <string name="people42">Andü:Nĩ tūkūüritwo.

 </string>
    <string name="pastor74">Mugathithi:Roriai ngoro cianyu na igūrū: </string>
    <string name="people43">Andü:Nītügūciroria na igūrü kwi Mwathani.
 </string>
    <string name="pastor75">Mugathithi:Nitücokeriei Mwathani Ngai witū ngatho.

 </string>
    <string name="people44">Andü:Nikwagiriire tūmūcokerie ngatho natümūgooce.

 </string>
    <string name="pastor76">Mugathithi:

Mügathithi: Nĩkwagiriire ona ni gīkeno giitü gūgūcokeria  ngatho na gükūgooca wee Ithe witü wĩ hinya
müno: Ngai mūtüüra muoyo, wee ūtügirite
igürü ria thĩ yothe, Mũumbi, Mūgai,   Mūhonokia na Mūheani. Kuuma kwĩ mũndi
waarī mũrūũri ũgiīthondekera andű aku:
Andũ matuitwo ngombo ukinmonera
mũmatongoria; rũrĩri rwagagīte, ükĩrūthurira
mūthamaki; kirīndi kīarī kĩremi ūgīgītūmĩra
anabii. Na rĩu matukū-iní maya ma
        kũrigīrīria nĩ ūtūtümiire Mūrūguo, ūrĩa ūtarit
tawe kūna, arehe ūthamaki waku,
aguũranĩrie wendo waku; agīkua, akīriūka.
na rĩu nĩ gūthamaka athamakaga, agīgūthondekagīra andū aku maagire wega. Na undu
wake nĩ ūtūitiriire Roho waku Mutheru, agatūiyūragirīra na ūtheri na muoyo.

</string>
    <string name="people45">Andü:Nĩ ũndũ űcio ithuĩ hamnwe na Ảraika, na
Araika arīa anene, na gīkundi gīothe kĩa
Igūrű, nĩ tūkūgooca, na tūgakumia
Rīïtwa rīaku rīega ma; tūgīkūgoocaga
hingo ciothe, tūkiugaga,
Mūtheru, Mūtheru, Mūtheru, Mwathani
Ngai mũnene wa ita, Igũrũ na thĩ nĩ
kúiyűire ūnene waku; Urogoocagwo, We,
Mwathani wĩ Igũrũ műno. Ameni.

 </string>
    <string name="object19.3">Ngaatho cia mwanya no ciugîrwo haha kūringana na
mahinda ma mwaka wa kanitha.
 </string>


    <string name="object20">24 NJAHİRĪRA CIA IGONGONA RĪA NGWATANĪRO
THERU
 </string>
    <string name="object20.1">Ciugo ici nĩ cia gwkirwo thini wa "Ihoya Rĩa Gücokia
Ngaatho ", mbere ya kuuga, "Tondū ūcio ithuĩ hamwe na
araika.
 </string>
    <string name="object20.2">HĨNDİ YA GŨỮKA (Advent) </string>
    <string name="object20.2.1"> Na rĩu nītwagűcokeria ngaatho na twakūgooca ni
ündū nĩwookire ta mūndũ riria mūthenya wa
ühonokio witū wakinyire, na nĩ ūgacooka ringī na
ühoti na ūtoria, gūcirithia kīrindī na kũnina thĩ yothe.
Nĩ ũndũ ücio
 </string>
    <string name="object20.2.1.1"> Na rĩu nītwagūcokeria ngaatho ũndu niwaharīirie
njira na ündū wa mahunjio r ma münabii waku Johana
mübatithania, ürĩa waniriire akiuga, "Onej!
Gatürũme ka Ngai karĩa gegūkuua mehia ma
kirindī. Nĩ ũndū ūcio…
 </string>

    <string name="krismasi"> KRISMASI
</string>
    <string name="krismasi1.1">Na rĩu nītwagūcokeria ngaatho, ni ũndū wa kūheana
Mūrūguo wa mumwe aciarwo ihinda ta riri, üña
watuikire mūndū na ủndu wa hinya wa Roho Mūtheru.
agiciarwo nī muiritu gathirange wetagwo Mariamu.
Thĩini wa Mūrūguo gũtiari karooro kana ihia, na
thĩinī wake nītūtheragio kuuma kūrĩ wihia wothe. Ni
ündū ūcio.
 </string>
    <string name="krismasi1.11">Na rĩu nītwagūcokeria ngaatho ni ūndũ wa ücio ÜhorO
gütuika mũndū; utheri mwerũ nĩ ūūkīte thĩ, nao aria
maatüraga nduma-ini, na rungu rwa kīruru gĩa gikuů
nĩ monete ūtheri mũnene. Nĩ ũndũ ūcio.
 </string>


    <string name="reborn">MỮTHENYA WA KŪRIŪKA </string>
    <string name="reborn1.1">Na rĩu nĩtwakūgaatha ni ūndũ wa Mũrüguo Jesü
küriūka ena riri mũnene, Gatūrūme karia karutirwo
igongona nĩ ündũ witü, na nīko keheretie mehia ma
kirindi. Na ündū wa gīkuû gīake ni aanangīte gikuü,
na ũndū wa kūriüka gwake nĩ atūcokeirie muoyo wa
tene na tene. Nĩ ündū ūcio.
 </string>
    <string name="reborn1.11">Na rĩu ni twagūcokeria ngaatho, nĩ ündũ ni
wamūriūkirie ena riri münene kuuma kūri aria akuü:
na ündū wake ni ūtūheete kīrigiriro gīa kūriüka, ni
gūkorwo mĩoyo iitù ndīkoora no ni kūgarūrwo
ikagarürwo; riria miiri iitü ya kūbutha igathikwo tiri-ini,
ni küingīra tūkaingira gikaro-ini giitů gīa tene na
tene tūtùũranie nake. Nĩ ũndũ ūcio… </string>


    <string name="kuhaica">MÜTHENYA WA KÜHAICA IGÜRÜ
 </string>
    <string name="kuhaica1.1">Na riu ni twagūcokeria ngaatho, nĩ ũndũ wa gutiithia Mũrùguo, na ũkamûhe rĩtwa rīrīa rīkirīte marītwa
        maria mangī mothe. nĩ getha atỉ thĩini Wa rītwa ra
Jesu, maru mothe maturagio na rũrimi O ruothe
rumbūrage atỉ Jesũ Kristo nīwe Mwathani. Nĩ ũndu
ūcio..
 </string>
    <string name="kuhaica1.11">Na rîu ni twagūcokeria ngaatho, nĩ ủndū thutha wa
küriūka gwake, Mũrūguo mwende nĩ ambatire igÜrt
kūrĩa rîu atūthondekagīra gīikaro, na ni
agatwamūkira tūtüranie nake riri-nī ücio wa tene no
tene. Nĩ ũndũ ũcio.
 </string>

    <string name="pentecost">GÜÜKA KWA ROHO MỮTHERU (PENTECOST) </string>
    <string name="pentecost1.1"> Na rîu nĩ twagūcokeria ngaatho, nĩ ũndũ wa ūrīa
Roho Mütheru okire kūri atūmwo, akīmaiyūria hinva
na ũhoti wa kwaria na thiomi ingī, na ũmĩriru wa
kūhunja ūhoro mwega ndūrīri-inī ciothe: na ŭndũ wa
kūhunjia kwao nīkīo twamenyanire nawe. Nĩ ũndū
ūcio
</string>
    <string name="pentecost1.11"> Na rīu nītwagūcokeria ngaatho, tondū Roho Mutheru
waku nĩ atūmire maandiko matheru mnaandikwo na ni
atūtongoragia maūndū-inī ma ühoro wa ma;
agatüheaga ūhoti wa kūühunjia Uhoro Mwega ndūririinī na gūgũtungata tūrī athinjiri Ngai a mūthamaki.
Nĩ ũndũ ũcio..
</string>



    <string name="utatu"> MÜTHENYA WA KIUMIA WA ÜTATÜ</string>
    <string name="utatu1.1">Na rĩu nitwagūcokeria ngaatho, nĩ ũndũ nĩ
watūguūrīirie riri waku, o ūcio wĩna Mūrūguo Jesŭ
Kristü na Roho Mūtheru: Othe Atatū maiganaine
kūna thĩini wa riri na ūhoti, matirī mūhaka thĩinī wa
üthaka wao, makoragwo mari Mwathani Ümwe.
Ngai Umwe, wa kwīhokagwo na kūinamagīririrwo
tene na tene. Nĩ ündũ ŭcio. </string>


    <string name="atheru">MŪTHENYA WA ATHERU OTHE </string>
    <string name="atheru1.1"> Na rīu nī twagūcokeria ngaatho, nĩ ũndữ wa kirigiriro
kĩrīa ūtwītīire na ũndũ wa Mũrūguo Jesū Kristū, aí
twarūnirira witīkio wa atheru aku othe,. nĩ tūgūteng\'e\'era tũmĩrīirie kihitahītano-inī kĩria kĩ mbere
iitū, tūcūthirīirie Jesũ mwambīriria na mũrikia wa
witīkio witũ. Nĩ ũndũ ūcio....

</string>


    <string name="bless">KWAMŪRA KÜRATHIMA KANITHANA
 </string>
    <string name="bless1.1">Na rĩu nītwagūcokeria ngaatho, nĩ ũndũ wa nyũmba
Tno ya kūhoyagirwo, irĩa yamūritwo nĩ ündũ wa
ugooci waku, haria andū aaku, nīo hekarū ya Roho
Mūtheru, marīcemanagia gūgūthathaiya. Nĩ ũndũ
ūcio… </string>


    <string name="leaders">KWAMŪRA ATUNGATÍRI NA ABICOBU
 </string>
    <string name="leaders1.1">Na rĩu nītwagücokeria ngaatho, nĩ ũndũ thĩinĩ wa
ütungata wa kanitha waku nĩ wamūraga amwe
matuike arīithi a ngoro, na ūkaamūra abicobu ni
ündū wa kũmenyerera na gūtongoria ng\'ondu ciaku
na kwanĩrīra ngumo njega ya ūhonokio, na ningi
kūheana thakaramendi cia kĩrīkanīro kierū.
 </string>


    <string name="people46"> Andu othe:
Nĩ ũndữ űcio ithuĩ hamwe na Araika, na
Araika arīa anene, na gīkundi gīothe kīa
Igūrű, nĩ tūkūgooca, na tũgakumia
Riītwa rīaku rīega ma; tügīkūügoocaga
hingo ciothe, tūkiugaga,
</string>
    <string name="people47">Andü othe: Mūtheru, Mūtheru, Mūtheru, Mwathani
Ngai mũnene wa ita, Igūrũ na thĩ nĩ
küiyūire ünene waku; Urogoocagwo,We,
Mwathani wĩ Igūrũ mũno. Ameni </string>


    <string name="giat"> (Njĩra îngī ya kwamnũra Giathĩ kĩa Mwathani, nĩ kūhūthira
rwimbo rükoni giathĩ, ta Utukiü Uria Anyitagwo thinĩ wa
Nyimbo Cia Küinira Ngai (NCKN), na ũndū wa gwīkīra
ciko cia Giathi Kia Mwathani, thĩinĩ wa ciugo cia rwimbo).</string>
    <string name="object25.1"> 25 Andu maikare o marũngi. </string>

    <string name="pastor78"> Mügathithi: Ngai Mwene-Hinya-Wothe na mwene indo
ciothe, nī tūgūcokia ngaatho nĩ ūndũ wa üria
waheanire Mūrūguo ooke i thĩ akue műthara-ba-inī nĩ ũndũ witũ andũ i matarī kindű tiga
kirīa ūtūheete. Tūitīrĩrie Roho waku tügie na
warahūku, tūkĩmūririkana na njira iria atwathire,
na ũndũ wa iheo ici cia ũmbi waku
Ütukū ûria akunyanīirwo nī oire mūgate na
agīcokia ngaatho (Mugathithi oe na arathi.
mũgate); akīwenyūranga na akīnengere
arutwo aake akimera, "Kai mürie, ũyũ nĩ (mwiri
wakwa ürīa ŭheanītwo nĩ ündũ wanyu. Ikagai ûŭ nĩ getha mündirikanage'
</string>
    <string name="people48">Andü:
Ameni, Mwirī wake nĩ waheanirwo nĩ
ündū witū.
    </string>


    <string name="pastor79">Mügathithi: O ūguo taguo thutha wa kūria irio cia hwaiinī nĩ oire gīkombe na agīcokia ngaatho
(Mūgathithi oe gikombe na arathime):
akīmahe akimeera: nyuanīrai gikī inyuothe,
ino nĩyo thakame yakwa ya kirikanīro kĩerů
irña iititwo nĩ ũndū wanyu na ni ũndũ wa andū
aingī nĩ ündū wa kuoherwo mehia. Ikagai ūŭ
rirīa rīothe mūrīmīnyuaga, niguo
mũndirikanage.
 </string>
    <string name="people49">  Kristū nĩ akuire,
Kristo nī mūriūku,
Kristū nīagoka ringi.


    </string>
    <string name="pastor80"> Türi aariũ na aarī a Ithe witũ na ũndũ wa
thakame yake; </string>
    <string name="people50">  Ni tükuite hamwe nake,
Nĩ tūkariūkanīra nake,
Nĩ tūgatũrania nake.


    </string>
    <string name="pastor81">Nĩ ũndũ ūcio Ithe witũ wa igūrũ tũthikīririe
tügīkūngùira kĩririkano gīki twĩ na gikeno,
tügietagirira gūika kwa Mūhonokia witi
Jesu Kristū. Aakuire ithenya riitů na akirba
thiirī wothe wa mehia ma thĩ yothe,
akiirutira rita o rīmwe rikinyaniru kūna, Nĩ
wetikirire rîiruta rĩake na ũndũ wa  kümüriükia kuuma gikuû-ini na ükimühe
gitio kinene gia gütúma aikare guoko-in
gwaku kwa urio küu igürü. </string>
    <string name="people51">  Ameni, Jesű nĩ Mwathani.
    </string>
    <string name="pastor82"> Riri ni igongona ria ütooria. </string>
    <string name="people52">  Gatürűme üria watükuirire nīwe Müthamaki. Halleluya.
    </string>
    <string name="object27"> 26 Andü maturie ndu kana maikare thĩ.</string>
    <string name="pastor83">   Ota üria Mühonokia witü atürutire ni tühoe
tümĩrīirie tuuge: </string>
    <string name="people53">
        Ithe witű wĩ igűrű,
Rītwa rĩaku nĩ rīaműrüo,
Uthamaki waku üűke, o üria wendete Wee ni wikagwo
gūkű thĩ
Ota ürīa wikagwo küu igürũ,
Tühe űmūthĩ irio ciitű cia gütüigana,
Na ütuohere mehia maitü,
Ota ürīa ithui tuohagīra aria matwīhagia,
na ndūgatūtware magerio-ini,
No kűhonokia ūtühonokagie üüru-ini,
NI ũndũ üthamaki nĩ waku,
Ona hinya, ona kügoocwo,
Tene na tene, Ameni.


    </string>
    <string name="pastor84"> 27 Mügathithi: Kuhiririai můri na witlkio, mwamükire
 </string>
    <string name="people54">Andü:  Kristü niwe mwene igongona na ithui türi
ageni ake.
    </string>
    <string name="pastor85"> Mügathithi:  Kristů e muoyo tene na tene.
    </string>
    <string name="people55"> Andü:  Twi muoyo ni ündü e muoyo.
    </string>
    <string name="object28">Kwaya iongorie kiina ciügo cia AGNUS DEI ta üu </string>

    <string name="pastor86">Gatürūme ka Ngai wee weheragia mehia ma kirindi,
 </string>
    <string name="people56">Tüiguire tha
    </string>
    <string name="people57">Tühe thayũ waku.
    </string>

    <string name="object28.1"> Mügathithi oe mũgate na ũmwe wa ateithirīria aake oe
gikombe, na moige iñ (marorete andủ):
</string>
    <string name="pastor87">8 Mügathithi: Mwiri wa Mwathani witū Jesū Kristũ ũria
waheanirūo nĩ ũndū waku, ũroikaria mwiri
waku na ngoro yaku nayo nīguo ukona
muoyo ūtagathira. Ka ūrĩe, nīguo ūririkanage atī Jesũ Kristū akuire nī ũndū
waku, na ũmūriage ngoro-ini yaku na
witīkio wĩ na ngaatho
 </string>

    <string name="pastor88">Müteithĩrîria: Thakame ya Mwathani witū Jesu Kristŭ, ĩrĩa
yaitirūo nĩ ūndũ waku, îroikaria mwirī waku
na ngoro yaku nayo nīguo ükona muoyo ūtagathira. Nyua îno, nīguo ũririkanage atī
thakame ya Kristū nĩyaitirūo nĩ ũndũ waku
na ūgīage na ngaatho. </string>

    <string name="object29"> 29 Riria Mūgate na ndibei iraheanwo, mũruti wa igongona na
ateithîrîria aake no moigage ciügo ici makīhe o mũndu:</string>

    <string name="pastor89">Mügathithi: Mwirĩ wa Kristũ ügūikaragie nginya ükona
muoyo wa tene na tene </string>

    <string name="pastor90">Müteithiriria: Thakame ya Kristü igūikaragie nginya
ükona muoyo wa tene na tene. </string>

    <string name="object29.1">Nake mündũ tũria ükwamükira oige, Ameni; acoke arie kana
anyue.
 </string>
    <string name="object29.2">Mügate kana ndibei ingīthira no cioywo ingī metha-inī
theru itekūbatara kühoerwo ringī, tiga no gũkorirwo ati
icio ndathime nĩ ciathira biü. Hindi ya kwamükira no
küinagwo nyîmbo iringaine na Giathi
 </string>


    <string name="object30">
THUTHA WA GĨATHĨ

    </string>
    <string name="object30.1">Andù no magie na ihinda rĩa gükira hanini, macoke mahoe
na ihoya rimwe ria maya marümiriire:


    </string>

    <string name="people59">Andü othe:
Ngai Ithe, Mwene-Hinya-wothe, na wa
tene na tene, nītwarikia güikara magūrűini maku, twarīithio na kiugo gīaku na twariüra metha-ini yaku. Amūkīra ngaatho
ciitū na ūgooci ni ūndũ wa gūtwamükīra
nyūmba-inī yaku. Tütūme rīu na ūtürathime, tūgagūtūūrire, na tügatuīke aira aaku na ũndũ wa hinya wa Roho waku
Mūtheru. Thiüni wa rĩtwa rīa Jesũ
Kristū, ürīa
irigithathi rĩa kūriūka kwa arīa akuű. Ameni.


    </string>

    <string name="people58">
Ngai wee wĩ Igūrũ mũno, nītwagūcokeria
ngaatho nĩ gūtwamūkīra, gūtūruta na
gūtūhūnia. Tūtiagīrīire ona atīa kūheo
ona kĩ nĩwe, o tiga nĩ ūndū wa tha ciaku
nyingī, ni ūtūhete indo ciothe thīinī wa
Mũrűguo Jesū Kristū.
Nĩ tūkwendete na nĩ tũkwīneana kūri we
nĩ getha tūtũmwo wira-inī waku. Twah0-
ya ūtūhe kīrathimo gīaku, rĩu na hĩndi
ciothe. Ameni.
    </string>

    <string name="people60">
31 Andu othe: Ngai wa aciari aitū a tene, o wee njiarůa
na njiarűa ithiraga igagūtiga o ho;
twakűgatha nĩ kũmenya atī thĩini waku
tűgűtūūra tũrī agitīre tene na tene, na ati,
kūrī ūhűthũ wa mahinda maitū marīa
mahītūku ni tügarũrītwo, na
tükanyitithanio ringi na ūndū wa giīko
kĩa Mūrūguo mwende Jesū Kristũ, gĩa
gūtūkūüra, ūria twaririkana na ũndū wa
thakaramendi theru ya mügate na ndibei.
Tüteithie gūthiiaga hingo ciothe tūrī
ngwataniro-inī ya arīa atheru,
tükiumbūraga witikio witũ ūhoro-inī wa
kuoherwo kwa mehia na kūriūka kwa
mwirī. Tũtüme riu, na hinya wa Roho
waku Mütheru, nīguo tūtūūre
tügűtungatagira na ũndū wa riri na
ügooci wa Rīītwa rīaku. Ameni.

    </string>


    <string name="object32"> 32 Mahoya mava Mugathithi no ahithire mahinda mamwe na mamwe
    </string>

    <string name="pastor91">  Tütongorie, Mwathani, maũndū-inī maitū mothe
ütugi waku mwega, o na ūtūtwarage hĩndi ciothe na
üteithio waku, nĩ getha mawira-inī maitű mothe
marīa tūkwambiriria, na marīa twikaga, tükarikia
thiĩnĩ waku, tūtümage atī Rïtwa rĩaku rīamūũre
rigocagwo nĩ ündũ wamo, na thutha wa ūüguo, tondi
wa tha ciaku, tūone mūoyo ütagathira, tondū wa Jess
Kristo, Mwathani witů. Ameni.</string>

    <string name="pastor92">Ngai Mwene-Hinya-wothe, twagūthaitha witīkire
gütüma atī mohoro marīa twaigua ūmūthĩ na matů
maitü ma mwiri, na ündū wa wega waku, magwatani
ngoro-inī ciitū thĩinĩ, nĩ getha maciarage maūndū
marĩa mega mīthiĩre-inī iitū, na Riitwa rīaku
rīīkirirüo na rīgocwo nĩ ündūũ waguo; tondū wa Jesü
Kristü, Mwathani witů. Ameni. </string>
    <string name="pastor93"> Ngai Mwene-Hinya-wothe, We weranîire atỉ nĩ ükai-
gua mahoya ma andū aria makühoyaga na ũndũ wa
Riitwa ria Mürūguo; Tūgūgüthaitha ütege matū ma.
ku ūtūigue ithuĩ tūgükühoya na tügūgūthaitha hindi
ino; na wĩtikīre gūtūma ati o ta ürĩa üngienda gūtūhe
tūteithagio mabata-inī maitů, na ningī nĩgetha
twenenagie ūnene waku; tondũ wa Jesũ Kristū
Mwathani witũ. Ameni.</string>

    <string name="blessing"> KĪRATHIMO</string>
    <string name="object33">33 Andü marūgamite, na makiuga icunji cia mbere ithatŭ,
marorie moko mūtharaba-ini üria wĩ kĩgongona-inĩ igūrü,
na gicunji kĩa mũthia marorie moko mao na igũrũ.

    </string>
    <string name="pastor94">Mügathithi: Mathina maitū mothe, </string>
    <string name="people61">
Andū: Twamaikia mūtharaba-inī wa Kristũ.
    </string>
    <string name="pastor97"> Mügathithi: Moritũ maitũ mothe,</string>
    <string name="pastor96">Mügathithi: Mawira mothe ma Caitani, </string>

    <string name="pastor98"> Mügathithi:
Ciỉrĩgīrīro ciitū ciothe,</string>

    <string name="people62">
Andü: Tūciigīte hari Kristū ūcio wariūkire.
    </string>

    <string name="object33.1">
Andu maikare marũngii nĩ ùndũ wa kĩrathimo na gütùmwo.
    </string>


    <string name="pastor99"> Mügathithi:
Kristů Riūa rĩa ūthingu aromūtherera na eherie
nduma yothe njīra-inī yanyu.
        Nakīo kĩrathimo kĩa Ngai Ithe witũ Mwene-
Hinya-wothe, na kia Mũriũ na kīa Roho
Mūtheru, kiroikara na inyuĩ na gītũữranie
inyuī hĩndī ciothe. Ameni.
    </string>

    <string name="object33.11"> HAMWE NA /KANA</string>
    <string name="pastor100">Mügathithi: Nĩ tũhoe.
Thayū wa Ngai ũrîa ütangimenyeka ūrña ūtariī ũroi-
karia ngoro cianyu na meciria manyu namo, nĩ getha
mütūũre mũmenyete Ngai ona mũmwendete, o nake
Mũrũ wake Jesū Kristū Mwathani witũ,. Nakīo
kīrathimo kĩa Ngai Ithe witũ Mwene-Hinya-Wothe, na
kĩa Mũriũ na kĩa Roho Mütheru, kīroikarania na inyui
na gītūranie na inyuĩ hĩndī ciothe. Ameni. </string>
    <string name="object35"> 35 KŨRĪKĪRĪRIA NA GŨTỮMWO</string>
    <string name="object35.1"> Mūgathithi no oige ümwe wa maya:</string>
    <string name="pastor101">Mügathithi: Thiĩi na thayũ mūgatungatīre Mwathani na
mũmwende makīria. </string>
    <string name="people63">Andū:Thiini wa Riītwa rīa Kristū. Ameni. </string>
    <string name="pastor102">Mügathithi:Gīthii gwĩ kĩrīndi, mūgīkenaga thĩinī wa hinya
wa Roho Mūtheru. </string>
    <string name="people64">Andū:Ni ngaatho kūrī Ngai. </string>
    <string name="pastor103">Mügathithi:  Jesū akiuga, "Ota ūrĩa Awa andūmire, noguo
ona niĩ ndamūtūma". Umagarai na thayŭ. </string>
    <string name="people65">Andū: Ni ngaatho kūrī Ngai. </string>
    <string name="object36">36 Rwimbo rwa kũrikia. </string>
</resources>